{"indicator_number":"2.4.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_title":"\u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0441\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0448\u043a\u043e\u045b\u0430\u043c\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0432\u0440\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0448\u043a\u043e\u045b\u0435, \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u043d\u0438\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u0430\u043c\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443","graph_type":"bar","indicator_name":"\u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0441\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0448\u043a\u043e\u045b\u0430\u043c\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0432\u0440\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0448\u043a\u043e\u045b\u0435, \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u043d\u0438\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u0430\u043c\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443","indicator_sort_order":"02-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"\u0418\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u0438\u0442\u0435\u0442","target_id":"2.4","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","computation_units":"Broj","national_indicator_available":2013,"computation_definitions":"U Popisu 2013. godne, podaci o pote\u0161ko\u0107ama prikupljeni su na osnovu pitanja o vrsti, stepenu i uzroku pote\u0161ko\u0107e. Osobe su mogle da imaju vi\u0161e razli\u010ditih vrsta pote\u0161ko\u0107a, a za svaku pote\u0161ko\u0107u prikupljeni su podaci o stepenu i uzroku pote\u0161ko\u0107e.Podaci se odnose na osobe koje su izjavile da imaju navedenu vrstu pote\u0161ko\u0107e, bez obzira da li osoba ima jednu ili vi\u0161e vrsta pote\u0161ko\u0107a. ","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni ,op\u0107ine.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-09-23","national_data_updated_date":"2024-09-23","national_metadata_update_url_text":"2024-09-23: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/3261ec01ff68c861532ca9582ecdf7a7181be167","national_data_update_url_text":"2024-09-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/3261ec01ff68c861532ca9582ecdf7a7181be167","indicator":"2.4.1"}