{"indicator_number":"4.1.1","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_title":"\u041a\u043e\u0440\u0438\u0441\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0448\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0432\u0440\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443","graph_type":"line","indicator_name":"\u041a\u043e\u0440\u0438\u0441\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0448\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0432\u0440\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443","indicator_sort_order":"04-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"\u041a\u043e\u0440\u0438\u0441\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0448\u0442\u0438\u0442\u0435","target_id":"4.1","un_designated_tier":"4","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","goal_meta_link_text":"UN metadata","source_organisation_1":"FZS","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni.","computation_units":"Broj","national_indicator_available":"1998-2018","computation_definitions":"Korisnici socijalne za\u0161tite su osobe koje u toku izvje\u0161tajne godine jednom ili vi\u0161e puta koristila odre\u0111ene oblike I mjere socijalne za\u0161tite I usluge socijalnog rada.Maloljetni:Ugro\u017eeni porodi\u010dnom situacijom, Ometeni u psihi\u010dkom i fizi\u010dkom razvoju ,Dru\u0161tveno neprihvatljivog pona\u0161anja ,Psihi\u010dki bolesne ,Osobe u stanju razli\u010ditih socijalne-za\u0161titnih potreba ,Bez specifi\u010dne kategorije . Punoljetni:,Korisnici subvencioniranih tro\u0161kova ,Sa smetnjama u psihi\u010dkom I fizi\u010dkom razvoju,Dru\u0161tveno neprihvatljivog pona\u0161anja,Psihi\u010di bolesne,Materijalno neosigurani,Bez specifi\u010dne kategorije","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/1a590125145aa432bc816572e42b17516ebdcc6c","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/1a590125145aa432bc816572e42b17516ebdcc6c","indicator":"4.1.1"}