{"indicator_number":"5.7.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"\u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0434\u043e\u0431\u0438 \u043e\u0434 15-24 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043a\u043e\u0458\u0435 \u043d\u0438\u0458\u0435 \u0437\u0430\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u043d\u043e, \u043d\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0458\u0435 \u0441\u0435 \u043d\u0438\u0442\u0438 \u0441\u0435 \u0443\u0441\u0430\u0432\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 (\u041d\u0415\u0415\u0422), \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443","graph_type":"line","indicator_name":"\u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0434\u043e\u0431\u0438 \u043e\u0434 15-24 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043a\u043e\u0458\u0435 \u043d\u0438\u0458\u0435 \u0437\u0430\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u043d\u043e, \u043d\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0458\u0435 \u0441\u0435 \u043d\u0438\u0442\u0438 \u0441\u0435 \u0443\u0441\u0430\u0432\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 (\u041d\u0415\u0415\u0422), \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443","indicator_sort_order":"05-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"\u041e\u0441\u0442\u0430\u043b\u043e","target_id":"5.7","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","computation_units":"metadata_fields.unit_of_measurement_percentage","computation_definitions":"Stopa nezaposlenosti je udio nezaposlenih lica u ukupnom aktivnom stanovni\u0161tvu.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","quality_assurance":"Kao provjera pouzdanosti indikatora koristi se koeficijent varijacije (CV) i interval puzdanosti. U Anketi o radnoj snazi anketi prihva\u0107ena je sljede\u0107a notacija:- ( ) Podatak je manje siguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,20, a jednak ili ve\u0107i od 0,10 ili,  izra\u017eeno u  procentima, 10% \u2264 CV<20%- (( )) Podatak je nesiguran, ako je koeficijent varijacije(CV) manji od 0,30, a jednak ili ve\u0107i od 0,20 ili, izra\u017eeno  u procentima,20% \u2264CV<30%-.Podatak je ekstremno nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV) jednak ili ve\u0107i od 0,30 ili,  izra\u017eeno u procentima CV\u2265 30%.","comments_limitations":"Zbog prelaska na novu, redizajniranu metodologiju Ankete o radnoj snazi u 2021. godini do\u0161lo je do prekida serije podataka. Rezultati Ankete o radnoj snazi 2021 i 2022 nisu uporedivi sa rezultatima kontinuirane Ankete o radnoj snazi 2020 i rezultatima godi\u0161njih anketa o radnoj snazi provedenih u periodu od 2006. do 2019. godine. U cilju uskla\u0111ivanja sa EU regulativama i zahtjevima Eurostata, od 2020. godine se provodi postupak kalibracije pondera prema procjenama stanovni\u0161tva po petogodi\u0161njim starosnim grupama i spolu.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-10-18","national_data_updated_date":"2024-10-18","national_metadata_update_url_text":"2024-10-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/e64ae29f46b520f51bea4325455e032f147822f3","national_data_update_url_text":"2024-10-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/e64ae29f46b520f51bea4325455e032f147822f3","indicator":"5.7.2"}