{"indicator_number":"7.1.4","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"\u0421\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0437\u0430\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0443 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443","graph_type":"line","indicator_name":"\u0421\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0437\u0430\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0443 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443","indicator_sort_order":"07-01-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"\u0420\u0430\u0434\u043d\u0430 \u0441\u043d\u0430\u0433\u0430 (\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438)","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation":"FZS, Labour Force Survey","goal_meta_link_2":null,"computation_units":"metadata_fields.unit_of_measurement_percentage","computation_definitions":"Samozaposlena lica su lica koje rade samostalno u vlastitom preduze\u0107u, ustanovi, privatnoj radnji ili na poljoprivrednom imanju, kao i lica koja obavljaju samostalnu profesionalnu djelatnost ili neki drugi posao za svoj ra\u010dun. Zaposlenici su lica koje rade za poslodavca u bilo kojem obliku svojine, bez obzira na to da li imaju formalni ugovor o zaposlenju ili rade na osnovu usmenog dogovora. Poma\u017eu\u0107i \u010dlanovi doma\u0107instva (nepla\u0107eni) su lica koja poma\u017eu drugom \u010dlanu doma\u0107instva u vo\u0111enju porodi\u010dnog posla ili poljoprivrednog imanja, a da pri tome nisu pla\u0107ene za taj rad.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","quality_assurance":"Kao provjera pouzdanosti indikatora koristi se koeficijent varijacije (CV) i interval puzdanosti. U Anketi o radnoj snazi anketi prihva\u0107ena je sljede\u0107a notacija:- ( ) Podatak je manje siguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,20, a jednak ili ve\u0107i od 0,10 ili,  izra\u017eeno u  procentima, 10% \u2264 CV<20%- (( )) Podatak je nesiguran, ako je koeficijent varijacije(CV) manji od 0,30, a jednak ili ve\u0107i od 0,20 ili, izra\u017eeno  u procentima,20% \u2264CV<30%-.Podatak je ekstremno nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV) jednak ili ve\u0107i od 0,30 ili,  izra\u017eeno u procentima CV\u2265 30%.","comments_limitations":"Zbog prelaska na novu, redizajniranu metodologiju Ankete o radnoj snazi u 2021. godini do\u0161lo je do prekida serije podataka. Rezultati Ankete o radnoj snazi 2021 i 2022 nisu uporedivi sa rezultatima kontinuirane Ankete o radnoj snazi 2020 i rezultatima godi\u0161njih anketa o radnoj snazi provedenih u periodu od 2006. do 2019. godine. U cilju uskla\u0111ivanja sa EU regulativama i zahtjevima Eurostata, od 2020. godine se provodi postupak kalibracije pondera prema procjenama stanovni\u0161tva po petogodi\u0161njim starosnim grupama i spolu.","national_indicator_available":"2016-2022","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/1f0f4884fdd489bbdca188b16cffc4267649d145","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/1f0f4884fdd489bbdca188b16cffc4267649d145","indicator":"7.1.4"}