{"indicator_number":"7.2.2","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"\u0421\u0442\u043e\u043f\u0430 \u0437\u0430\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u043d\u0438\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u0430\u043c\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443 (\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u043d\u043e)","graph_type":"bar","indicator_name":"\u0421\u0442\u043e\u043f\u0430 \u0437\u0430\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u043d\u0438\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u0430\u043c\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443 (\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u043d\u043e)","indicator_sort_order":"07-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"\u0420\u0430\u0434\u043d\u0430 \u0441\u043d\u0430\u0433\u0430 (\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438)","target_id":"7.2","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"goal_meta_link_2":null,"computation_units":"metadata_fields.unit_of_measurement_percentage","computation_definitions":"Stopa zaposlenosti je udio zaposlenih osoba u ukupnom radno sposobnom stanovni\u0161tvu.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","quality_assurance":"Kao provjera pouzdanosti indikatora koristi se koeficijent varijacije (CV) i interval puzdanosti. U Anketi o radnoj snazi anketi prihva\u0107ena je sljede\u0107a notacija:- ( ) Podatak je manje siguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,20, a jednak ili ve\u0107i od 0,10 ili,  izra\u017eeno u  procentima, 10% \u2264 CV<20%- (( )) Podatak je nesiguran, ako je koeficijent varijacije(CV) manji od 0,30, a jednak ili ve\u0107i od 0,20 ili, izra\u017eeno  u procentima,20% \u2264CV<30%-.Podatak je ekstremno nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV) jednak ili ve\u0107i od 0,30 ili,  izra\u017eeno u procentima CV\u2265 30%.","comments_limitations":"U cilju uskla\u0111ivanja sa EU regulativama i zahtjevima Eurostata, od 2020. godine se provodi postupak kalibracije pondera prema procjenama stanovni\u0161tva po petogodi\u0161njim starosnim grupama i spolu.","national_indicator_available":"2021-2022","comparability_with_international_data":"Anketa o radnoj snazi se provodi u skladu sa standardima i preporukama Me\u0111unarodne organizacije rada (International Labour Organisation - ILO), kao i sa regulativama Evropskog statisti\u010dkog ureda (EUROSTAT): Regulativa (EU) 2019/1700 Evropskog parlamenta i Vije\u0107a od 10. oktobra 2019. godine i Provedbena regulativa Komisije (EU) 2019/2240 \u043ed 16. decembra 2019. godine, kada je rije\u010d o metodologiji, organizaciji, proceduri uzorkovanja, dizajnu upitnika i definicijama zaposlenosti i nezaposlenosti.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-09-18","national_data_updated_date":"2024-09-18","national_metadata_update_url_text":"2024-09-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/cac765d048a3b0cbdb8ad3d76e2d5d651ccb53f0","national_data_update_url_text":"2024-09-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/cac765d048a3b0cbdb8ad3d76e2d5d651ccb53f0","indicator":"7.2.2"}