{"indicator_number":"2.3.2","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo staro 15 i vi\u0161e godina prema najvi\u0161oj zavr\u0161enoj \u0161koli i spolu","graph_type":"bar","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo staro 15 i vi\u0161e godina prema najvi\u0161oj zavr\u0161enoj \u0161koli i spolu","indicator_sort_order":"02-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Obrazovne karakteristike","target_id":"2.3","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","computation_units":"Broj","national_indicator_available":2013,"computation_definitions":"Pod najvi\u0161om zavr\u0161enom \u0161kolom podrazumijeva se vrsta \u0161kole \u010dijim je zavr\u0161avanjem lice/osoba steklo najvi\u0161i nivo obrazovanja i diplomu ili svjedo\u010danstvo/svjedod\u017ebu o zavr\u0161enoj \u0161koli. ","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni ,op\u0107ine.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-10-04","national_data_updated_date":"2024-10-04","national_metadata_update_url_text":"2024-10-04: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/b8ba94466b20da7dfd6a4e3a2482f64b8e098d21","national_data_update_url_text":"2024-10-04: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/b8ba94466b20da7dfd6a4e3a2482f64b8e098d21","indicator":"2.3.2"}