{"indicator_number":"5.3.4","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili srednju \u0161kolu prema vrsti \u0161kole","graph_type":"line","indicator_name":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili srednju \u0161kolu prema vrsti \u0161kole","indicator_sort_order":"05-03-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Srednjo\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.3","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","goal_meta_link_text":"UN metadata","computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2016-2022","computation_definitions":"metadata_fields.definitions_5_3_4","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-12-12","national_data_updated_date":"2023-12-12","national_metadata_update_url_text":"2023-12-12: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/8cd3c7cef1ac4213a037ed45b356b7677225fb0a","national_data_update_url_text":"2023-12-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/8cd3c7cef1ac4213a037ed45b356b7677225fb0a","indicator":"5.3.4"}