{"indicator_number":"5.7.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo u dobi od 15-24 godine koje nije zaposleno, ne obrazuje se niti se usavr\u0161ava (NEET), prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo u dobi od 15-24 godine koje nije zaposleno, ne obrazuje se niti se usavr\u0161ava (NEET), prema spolu","indicator_sort_order":"05-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Ostalo","target_id":"5.7","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","computation_units":"metadata_fields.unit_of_measurement_percentage","computation_definitions":"metadata_fields.definitions_5_7_2","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","quality_assurance":"metadata_fields.quality_assurance_5_7_2","comments_limitations":"metadata_fields.comments_and_limitations_5_7_2","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-12-13","national_data_updated_date":"2023-12-13","national_metadata_update_url_text":"2023-12-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/fe214439c488f18e20b454bc8adb3a4bb8156078","national_data_update_url_text":"2023-12-13: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/fe214439c488f18e20b454bc8adb3a4bb8156078","indicator":"5.7.2"}