{"indicator_number":"7.1.1","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa aktivnosti prema dobnim skupinama i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa aktivnosti prema dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"07-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (godi\u0161nji podaci)","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS, Anketa o radnoj snazi","goal_meta_link_2":null,"goal_meta_link_text":"UN metadata","computation_units":"Procenat","computation_definitions":"metadata_fields.definitions_7_1_1","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","national_indicator_description":"metadata_fields.description_7_1_1","quality_assurance":"Kao provjera pouzdanosti indikatora koristi se koeficijent varijacije (CV) i interval puzdanosti. U Anketi o radnoj snazi anketi prihva\u0107ena je sljede\u0107a notacija:-( )Podatak je manje siguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,20, a jednak ili ve\u0107i od 0,10 ili, izra\u017eeno u procentima,10% \u2264 CV < 20%-(( )) Podatak je nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV)manji od 0,30,a jednak ili ve\u0107i od 0,20 ili, izra\u017eeno  u procentima, 20% \u2264 CV < 30%-.Podatak je ekstremno nesiguran, ako je koeficijent varijacije(CV) jednak ili ve\u0107i od 0,30 ili, izra\u017eeno u procentima CV \u2265 30%.","comparability_with_international_data":"Anketa o radnoj snazi se provodi u skladu sa standardima i preporukama Me\u0111unarodne organizacije rada (International Labour Organisation - ILO), kao i sa regulativama Evropskog statisti\u010dkog ureda (EUROSTAT): Regulativa (EU) 2019/1700 Evropskog parlamenta i Vije\u0107a od 10. oktobra 2019. godine i Provedbena regulativa Komisije (EU) 2019/2240 \u043ed 16. decembra 2019. godine, kada je rije\u010d o metodologiji, organizaciji, proceduri uzorkovanja, dizajnu upitnika i definicijama zaposlenosti i nezaposlenosti.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-12-04","national_data_updated_date":"2023-12-04","national_metadata_update_url_text":"2023-12-04: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/fcc9e5c834f2798b01dd53c26fe39f3095e15b8a","national_data_update_url_text":"2023-12-04: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/fcc9e5c834f2798b01dd53c26fe39f3095e15b8a","indicator":"7.1.1"}