{"5-3-1":{"indicator_number":"5.3.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj u\u010denika na po\u010detku \u0161kolske godine prema spolu (srednja \u0161kola)","graph_type":"line","indicator_name":"Broj u\u010denika na po\u010detku \u0161kolske godine prema spolu (srednja \u0161kola)","indicator_sort_order":"05-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Srednjo\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.3","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2010-2022","computation_definitions":"\u0160kolom se u statistici smatra skupina u\u010denika koja prati nastavu odre\u0111ene vrste i stepena/stupnja po jedinstvenom planu i programu, bez obzira da li se ta skupina u\u010denika nalazi pod posrednim ili neposrednim rukovodstvom jedne uprave ili ima zajedni\u010dku upravu s drugim \u0161kolskim jedinicama razli\u010ditih vrsta i stepena/stupnja obrazovanja. Svaka geografski odvojena jedinica (odjeljenje) iste vrste smatra se tako\u0111er \u0161kolom (\u0161kolskim odjeljenjem/odjelom).Razredno odjeljenje/odjel predstavlja skupinu u\u010denika koja istovremeno i u istoj prostoriji u\u010di u toku jedne \u0161kolske godine, bilo od jednog ili vi\u0161e nastavnika/u\u010ditelja. Zavr\u0161ni razred je onaj razred kojim u\u010denik zavr\u0161ava \u0161kolovanje u toj \u0161koli. Ponavlja\u010d je u\u010denik koji drugi put ili vi\u0161e puta upisuje isti razred. U\u010denik upu\u0107en da ponavlja razred je onaj u\u010denik koji je na kraju \u0161kolske godine negativno ocijenjen iz tri ili vi\u0161e predmeta (saglasno propisima za tu vrstu \u0161kole) ili onaj koji na kraju \u0161kolske godine ne polo\u017ei popravni, odnosno razredni ispit. Nastavnici su stru\u010dne osobe koje neposredno sa djecom realizuju razli\u010dite programe osnovnog odgoja i obrazovanja.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.3.1"},"1-2-1":{"indicator_number":"1.2.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa nataliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa nataliteta","indicator_sort_order":"01-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Fertilitet","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","computation_calculations":"n=(N/P)*1000 \n n - op\u0107a stopa nataliteta \n N - broj \u017eivori\u0111enih \n P - procijenjeni broj stanovnika sredinom godine","goal_meta_link_text":"UN metadata","computation_units":"Promil","computation_definitions":"Op\u0107a stopa nataliteta predstavlja odnos izme\u0111u broja \u017eivoro\u0111enih i procijenjenog broja stanovnika, na 1000 stanovnika sredinom godine.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","comments_limitations":"Stope nataliteta na 1000 stanovnika  za period  1996-2004 izra\u010dunate su na bazi procjena prisutnog stanovni\u0161tva, a za period 2005-2022 izra\u010dunate su u odnosu na procijenjeni  broj stanovnika ura\u0111en na bazi podataka Popisa 2013. godine. ","national_indicator_available":"1996-2023","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.2.1"},"1-1-2":{"indicator_number":"1.1.2","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 98.2 KB)","graph_title":"Stopa prirodnog rasta","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa prirodnog rasta","indicator_sort_order":"01-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Prirodno kretanje stanovni\u0161tva","target_id":"1.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","un_designated_tier":"1","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","source_active_1":true,"data_show_map":false,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","computation_definitions":"Stopa prirodnog prira\u0161taja predstavlja razliku izme\u0111u stope nataliteta i stope mortaliteta u godini posmatranja.","comments_limitations":"Stope prirodnog prira\u0161taja na 1000 stanovnika  za period  1996-2004 izra\u010dunate su na bazi procjena prisutnog stanovni\u0161tva, a za period 2005-2022 izra\u010dunate su u odnosu na procijenjeni  broj stanovnika ura\u0111en na bazi podataka Popisa 2013. godine.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Promil","computation_calculations":"J=N-M \n J- Prirodni prira\u0161taj \n N- Broj \u017eivoro\u0111enih \n M- Broj umrlih","national_indicator_available":"1996-2023","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.1.2"},"3-5-6":{"indicator_number":"3.5.6","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj medicinskih tehni\u010dara zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene za\u0161tite","graph_type":"line","indicator_name":"Broj medicinskih tehni\u010dara zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene za\u0161tite","indicator_sort_order":"03-05-06","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.5.6"},"4-1-1":{"indicator_number":"4.1.1","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_title":"Korisnici socijalne za\u0161tite prema vrsti korisnika i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Korisnici socijalne za\u0161tite prema vrsti korisnika i spolu","indicator_sort_order":"04-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Korisnici socijalne za\u0161tite","target_id":"4.1","un_designated_tier":"4","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","goal_meta_link_text":"UN metadata","source_organisation_1":"FZS","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni.","computation_units":"Broj","national_indicator_available":"1998-2018","computation_definitions":"Korisnici socijalne za\u0161tite su osobe koje u toku izvje\u0161tajne godine jednom ili vi\u0161e puta koristila odre\u0111ene oblike I mjere socijalne za\u0161tite I usluge socijalnog rada.Maloljetni:Ugro\u017eeni porodi\u010dnom situacijom, Ometeni u psihi\u010dkom i fizi\u010dkom razvoju ,Dru\u0161tveno neprihvatljivog pona\u0161anja ,Psihi\u010dki bolesne ,Osobe u stanju razli\u010ditih socijalne-za\u0161titnih potreba ,Bez specifi\u010dne kategorije . Punoljetni:,Korisnici subvencioniranih tro\u0161kova ,Sa smetnjama u psihi\u010dkom I fizi\u010dkom razvoju,Dru\u0161tveno neprihvatljivog pona\u0161anja,Psihi\u010di bolesne,Materijalno neosigurani,Bez specifi\u010dne kategorije","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"4.1.1"},"6-1-1":{"indicator_number":"6.1.1","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Bruto doma\u0107i proizvod (BDP) \u2013 ukupni (u milionima)","graph_type":"line","indicator_name":"Bruto doma\u0107i proizvod (BDP) \u2013 ukupni (u milionima)","indicator_sort_order":"06-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Bruto doma\u0107i proizvod (BDP)","target_id":"6.1","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"6","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","computation_units":"Valuta","computation_definitions":"Bruto doma\u0107i proizvod prema proizvodnom pristupu jednak je vrijednosti svih roba i usluga proizvedenih u ekonomiji (output  ili  bruto vrijednost proizvodnje) minus vrijednost svih roba i usluga potro\u0161enih u proizvodnom procesu (me\u0111ufazna potro\u0161nja). Polaze\u0107i od bruto dodane vrijednosti u baznim/bazi\u010dnim cijenama, dodavanjem svih poreza na proizvode i oduzimanjem  subvencija  na  proizvode dobije se BDP u tr\u017ei\u0161nim cijenama.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","national_indicator_available":"2005-2022","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"6.1.1"},"5-5-2":{"indicator_number":"5.5.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Diplomirani studenti integriranih studija prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Diplomirani studenti integriranih studija prema spolu","indicator_sort_order":"05-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2016-2022","computation_definitions":"Visoko\u0161kolske ustanove u Bosni i Hercegovini su univerziteti i visoke \u0161kole. (Okvirni zakon o visokom obrazovanju u BIH, Slu\u017ebeni glasnik BIH, broj 59/07). Univerzitet mo\u017ee imati organizacione jedinice, kao \u0161to su: fakulteti, akademije, visoke \u0161kole ili nau\u010dni instituti, koje izvode nastavni, nau\u010dnoistra\u017eiva\u010dki i umjetni\u010dki rad u jednoj ili vi\u0161e obrazovnih i nau\u010dnih oblasti.U statistici visokog obrazovanja jedinice posmatranja su visoko\u0161kolske ustanova i organizacione jedinice u sastavu istih. Svi upisani i diplomirani studneti na visoko\u0161kolskim ustanovama. Sve osobe koje su magistrirale, specijalizirale i doktorirale u teku\u0107oj godini. Broj studenata (upisanih, diplomiranih, magistara i specijalista, doktoranata) na visoko\u0161kolskim ustanovama.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.5.2"},"5-6-3":{"indicator_number":"5.6.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Doktori nauka prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Doktori nauka prema spolu","indicator_sort_order":"05-06-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (3. ciklus)","target_id":"5.6","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.6.3"},"1-5-1":{"indicator_number":"1.5.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"O\u010dekivano trajanje \u017eivota pri ro\u0111enju prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"O\u010dekivano trajanje \u017eivota pri ro\u0111enju prema spolu","indicator_sort_order":"01-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"O\u010dekivano trajanje \u017eivota","target_id":"1.5","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_indicator_available":"1996-2022","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Broj","computation_definitions":"O\u010dekivano trajanje \u017eivota (ex) \u2013 zna\u010di da \u0107e osoba odre\u0111ene starosti  \u017eivjeti u prosjeku jo\u0161 n godina, ako u pogledu mortaliteta budu postojali uslovi kao u godini za koju se tablice mortaliteta izra\u0111uju.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.5.1"},"3-6-4":{"indicator_number":"3.6.4","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Prisustvo stru\u010dne osobe tokom poro\u0111aja","graph_type":"line","indicator_name":"Prisustvo stru\u010dne osobe tokom poro\u0111aja","indicator_sort_order":"03-06-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.6.4"},"3-1-3":{"indicator_number":"3.1.3","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Umrli prema uzroku smrti i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Umrli prema uzroku smrti i spolu","indicator_sort_order":"03-01-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Smrtnost i uzroci smrtnosti","target_id":"3.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.1.3"},"1-3-4":{"indicator_number":"1.3.4","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Umrli prema uzroku smrti i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Umrli prema uzroku smrti i spolu","indicator_sort_order":"01-03-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Mortalitet","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Broj","computation_definitions":"Uzrok smrti je ona bolest, bolesno stanje ili ozljeda koja za posljedicu ima smrt ili je pridonijela smrti, kao i okolnosti nesretnog slu\u010daja ili nasilja koje su takve ozljede prouzrokovale. Uzroci smrti razvrstani su prema Me\u0111unarodnoj klasifikaciji bolesti, povreda i uzroka smrti - X revizija.","national_indicator_available":"2008-2023","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.3.4"},"3-5-1":{"indicator_number":"3.5.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj kreveta u bolnicama","graph_type":"line","indicator_name":"Broj kreveta u bolnicama","indicator_sort_order":"03-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.5.1"},"5-2-3":{"indicator_number":"5.2.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj nastavnika u osnovnim \u0161kolama prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj nastavnika u osnovnim \u0161kolama prema spolu","indicator_sort_order":"05-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Osnovno\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.2","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2010-2022","computation_definitions":"\u0160kolom se u statistici smatra skupina u\u010denika koja prati nastavu odre\u0111ene vrste i stepena/stupnja po jedinstvenom planu i programu, bez obzira da li se ta skupina u\u010denika nalazi pod posrednim ili neposrednim rukovodstvom jedne uprave ili ima zajedni\u010dku upravu s drugim \u0161kolskim jedinicama razli\u010ditih vrsta i stepena/stupnja obrazovanja. Svaka geografski odvojena jedinica (odjeljenje) iste vrste smatra se tako\u0111er \u0161kolom (\u0161kolskim odjeljenjem/odjelom).Razredno odjeljenje/odjel predstavlja skupinu u\u010denika koja istovremeno i u istoj prostoriji u\u010di u toku jedne \u0161kolske godine, bilo od jednog ili vi\u0161e nastavnika/u\u010ditelja. Zavr\u0161ni razred je onaj razred kojim u\u010denik zavr\u0161ava \u0161kolovanje u toj \u0161koli. Ponavlja\u010d je u\u010denik koji drugi put ili vi\u0161e puta upisuje isti razred. U\u010denik upu\u0107en da ponavlja razred je onaj u\u010denik koji je na kraju \u0161kolske godine negativno ocijenjen iz tri ili vi\u0161e predmeta (saglasno propisima za tu vrstu \u0161kole) ili onaj koji na kraju \u0161kolske godine ne polo\u017ei popravni, odnosno razredni ispit. Nastavnici su stru\u010dne osobe koje neposredno sa djecom realizuju razli\u010dite programe osnovnog odgoja i obrazovanja.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.2.3"},"5-4-2":{"indicator_number":"5.4.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Diplomirani studenti prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Diplomirani studenti prema spolu","indicator_sort_order":"05-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (1. ciklus)","target_id":"5.4","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2017-2022","computation_definitions":"Visoko\u0161kolske ustanove u Bosni i Hercegovini su univerziteti i visoke \u0161kole. (Okvirni zakon o visokom obrazovanju u BIH, Slu\u017ebeni glasnik BIH, broj 59/07). Univerzitet mo\u017ee imati organizacione jedinice, kao \u0161to su: fakulteti, akademije, visoke \u0161kole ili nau\u010dni instituti, koje izvode nastavni, nau\u010dnoistra\u017eiva\u010dki i umjetni\u010dki rad u jednoj ili vi\u0161e obrazovnih i nau\u010dnih oblasti.U statistici visokog obrazovanja jedinice posmatranja su visoko\u0161kolske ustanova i organizacione jedinice u sastavu istih. Svi upisani i diplomirani studneti na visoko\u0161kolskim ustanovama. Sve osobe koje su magistrirale, specijalizirale i doktorirale u teku\u0107oj godini. Broj studenata (upisanih, diplomiranih, magistara i specijalista, doktoranata) na visoko\u0161kolskim ustanovama.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.4.2"},"1-4-3":{"indicator_number":"1.4.3","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Prosje\u010dna dob u trenutku smrti prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Prosje\u010dna dob u trenutku smrti prema spolu","indicator_sort_order":"01-04-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva","target_id":"1.4","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_indicator_available":"1996-2022","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.4.3"},"1-7-3":{"indicator_number":"1.7.3","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-07-03.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projektovani koeficijenti zavisnosti prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Projektovani koeficijenti zavisnosti prema spolu","indicator_sort_order":"01-07-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projekcije stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","computation_units":"metadata_fields.unit_of_measurement_rate","national_indicator_available":"2020-2070","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.7.3"},"3-3-3":{"indicator":"3.3.3","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-03","indicator_name":"Incidenca AIDS-a","graph_title":"Incidenca AIDS-a"},"3-1-2":{"indicator_number":"3.1.2","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stopa smrtnosti dojen\u010dadi","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa smrtnosti dojen\u010dadi","indicator_sort_order":"03-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Smrtnost i uzroci smrtnosti","target_id":"3.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.1.2"},"1-3-6":{"indicator_number":"1.3.6","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa mrtvoro\u0111enih","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa mrtvoro\u0111enih","indicator_sort_order":"01-03-06","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Mortalitet","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Promil","computation_definitions":"Stopa mrtvoro\u0111enja defini\u0161e se kao broj mrtvoro\u0111enih na 1000 \u017eivoro\u0111enih u godini posmatranja.","computation_calculations":"Stopa mrtvoro\u0111enja = broj mrtvoro\u0111enih /broj \u017eivoro\u0111enih x 1000","national_indicator_available":"1996-2022","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.3.6"},"1-6-1":{"indicator_number":"1.6.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Zaklju\u010deni brakovi","graph_type":"line","indicator_name":"Zaklju\u010deni brakovi","indicator_sort_order":"01-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Zaklju\u010deni i razvedeni brakovi","target_id":"1.6","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_indicator_available":"1996-2022","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni.","computation_units":"Broj","computation_definitions":"Brak je \u010din, ceremonija ili proces kojim se stvara zakonska veza mu\u017ea i \u017eene. Zakonitost unije uspostavlja se gra\u0111anskim, vjerskim ili drugim sredstvima zavisno od toga kako ih definira zakon svake zemlje.","comments_limitations":"Podaci za FBiH su zbir podataka za deset kantona.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.6.1"},"1-2-4":{"indicator_number":"1.2.4","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Omjer mu\u0161ke i \u017eenske dojen\u010dadi","graph_type":"line","indicator_name":"Omjer mu\u0161ke i \u017eenske dojen\u010dadi","indicator_sort_order":"01-02-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Fertilitet","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"metadata_fields.unit_of_measurement_rate","computation_definitions":"Odnos broja \u017eivoro\u0111ene mu\u0161ke i \u017eenske djece ","computation_calculations":"Broj \u017eivoro\u0111ene mu\u0161ke djece/ broj \u017eivoro\u0111ene \u017eenske djece*100","national_indicator_available":"1996-2023","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.2.4"},"5-4-3":{"indicator_number":"5.4.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Diplomirani studenti prema oblasti obrazovanja","graph_type":"line","indicator_name":"Diplomirani studenti prema oblasti obrazovanja","indicator_sort_order":"05-04-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (1. ciklus)","target_id":"5.4","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.4.3"},"3-6-2":{"indicator_number":"3.6.2","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Nezadovoljene potrebe za planiranjem porodice","graph_type":"line","indicator_name":"Nezadovoljene potrebe za planiranjem porodice","indicator_sort_order":"03-06-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.6.2"},"1-8-3":{"indicator":"1.8.3","target_id":"1.8","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-08-03","indicator_name":"Procjene stanovni\u0161tva prema gradu/op\u0107ini, dobnim skupinama i spolu","graph_title":"Procjene stanovni\u0161tva prema gradu/op\u0107ini, dobnim skupinama i spolu"},"5-1-2":{"indicator_number":"5.1.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj djece u pred\u0161kolskim ustanovama prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj djece u pred\u0161kolskim ustanovama prema spolu","indicator_sort_order":"05-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Pred\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.1","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","goal_meta_link_text":"UN metadata","computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2016-2022","computation_definitions":"Pred\u0161kolsko vaspitanje i obrazovanje je djelatnost koja obuhvata vaspitanje i obrazovanje, njegu i za\u0161titu djece starosti od \u0161est mjeseci do polaska u osnovnu \u0161kolu i obavlja se u javnim i privatnim pred\u0161kolskim ustanovama.Rad sa djecom u pred\u0161kolskim ustanovama organizuje se u vaspitnim grupama. Vaspitne grupe se osnivaju prema uzrastu djece, vrsti i trajanju programa, sposobnostima, potrebama i interesima djece i roditelja. Vaspitne grupe mogu biti: - Jasli\u010dke, za uzrasni period od \u0161est mjeseci do tri godine, - Vrti\u0107ke za uzrasni period od tri godine do polaska u osnovnu \u0161kolu, - Mje\u0161ovite grupe, formiraju se samo u slu\u010dajevima gdje se ne mogu formirati grupe istog uzrasta. Sva djeca uzrasta od 0 - 6 godina starosti koja su obuhva\u0107ena pred\u0161kolskim obrazovanjem.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.1.2"},"1-3-1":{"indicator_number":"1.3.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa mortaliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa mortaliteta","indicator_sort_order":"01-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Mortalitet","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Promil","computation_definitions":"Op\u0107a stopa mortaliteta predstavlja odnos izme\u0111u broja umrlih i procijenjenog broja stanovnika (na 1000 stanovnika) sredinom godine. ","computation_calculations":"Op\u0107a stopa mortaliteta= broj umrlih/ procijenjeni broj stanovnika x 1000","national_indicator_available":"1996-2022","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.3.1"},"1-7-2":{"indicator_number":"1.7.2","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-07-02.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projekcije stanovni\u0161tva prema dobnim skupinama i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Projekcije stanovni\u0161tva prema dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"01-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projekcije stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","computation_calculations":"Za projekcije stanovni\u0161tva, pored prirodnog prira\u0161taja, kori\u0161teni su i podaci o me\u0111udr\u017eavnim migracijama izme\u0111u Bosne i Hercegovine i drugih dr\u017eava. Za ovu varijantu su uzeti podaci mirror statistika o migracijama stanovni\u0161tva Bosne i Hercegovine u relaciji sa drugim dr\u017eavama (tj. podaci o odseljenom stanovni\u0161tvu Bosne i Hercegovine u te dr\u017eave - emigracija i doseljenom stanovni\u0161tvu u Bosnu i Hercegovinu iz tih dr\u017eava - imigracija). Posmatrane su dr\u017eave za koje podatke objavljuje EUROSTAT kao i druge dr\u017eave koje su zna\u010dajnije destinacije stanovni\u0161tva Bosne i Hercegovine, npr. Njema\u010dka i druge dr\u017eave. Kako druge dr\u017eave ne objavljuju podatke o migracijama po entitetima Bosne i Hercegovine, dostupni podaci o migracijama su, za potrebe izrade projekcija stanovni\u0161tva, distribuirani izme\u0111u entiteta, a na osnovu okvirnog omjera stanovni\u0161tva prema Popisu iz 2013. (2/3 za Federacijiu Bosne i Hercegovine).","national_indicator_description":"Podaci o projekcijama stanovni\u0161tva Federacije Bosne i Hercegovine 2020 \u2013 2070. godine dobiveni su na osnovu poznatih parametara o prirodnom kretanju stanovni\u0161tva (fertilitet i mortalitet) i o mehani\u010dkom kretanju stanovni\u0161tva (migracije stanovni\u0161tva). Pri izradi projekcija primijenjen je kohortno-komponentni metod (pristup), koji se temelji na postepenom stvaranju novih kohorti ro\u0111enih i njihovom pomjeranju, zajedno sa ve\u0107 postoje\u0107im kohortama ro\u0111enih, u starije uzraste pod istovremenim uticajem komponenata reprodukcije stanovni\u0161tva \u2013 fertiliteta, mortaliteta, imigracija i emigracija.","national_indicator_available":"2020-2070","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.7.2"},"1-4-1":{"indicator_number":"1.4.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Prosje\u010dna dob majke prilikom ro\u0111enja prvog djeteta","graph_type":"line","indicator_name":"Prosje\u010dna dob majke prilikom ro\u0111enja prvog djeteta","indicator_sort_order":"01-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva","target_id":"1.4","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_indicator_available":"1996-2022","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.4.1"},"7-1-1":{"indicator_number":"7.1.1","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa aktivnosti prema dobnim skupinama i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa aktivnosti prema dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"07-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (godi\u0161nji podaci)","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","goal_meta_link_2":null,"goal_meta_link_text":"UN metadata","computation_units":"Procenat","computation_definitions":"Stopa aktivnosti je udio aktivnog stanovni\u0161tva (radne snage) u ukupnom radno sposobnom stanovni\u0161tvu. ","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","quality_assurance":"Kao provjera pouzdanosti indikatora koristi se koeficijent varijacije (CV) i interval puzdanosti. U Anketi o radnoj snazi anketi prihva\u0107ena je sljede\u0107a notacija:-( )Podatak je manje siguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,20, a jednak ili ve\u0107i od 0,10 ili, izra\u017eeno u procentima,10% \u2264 CV < 20%-(( )) Podatak je nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV)manji od 0,30,a jednak ili ve\u0107i od 0,20 ili, izra\u017eeno  u procentima, 20% \u2264 CV < 30%-.Podatak je ekstremno nesiguran, ako je koeficijent varijacije(CV) jednak ili ve\u0107i od 0,30 ili, izra\u017eeno u procentima CV \u2265 30%.","comparability_with_international_data":"Anketa o radnoj snazi se provodi u skladu sa standardima i preporukama Me\u0111unarodne organizacije rada (International Labour Organisation - ILO), kao i sa regulativama Evropskog statisti\u010dkog ureda (EUROSTAT): Regulativa (EU) 2019/1700 Evropskog parlamenta i Vije\u0107a od 10. oktobra 2019. godine i Provedbena regulativa Komisije (EU) 2019/2240 \u043ed 16. decembra 2019. godine, kada je rije\u010d o metodologiji, organizaciji, proceduri uzorkovanja, dizajnu upitnika i definicijama zaposlenosti i nezaposlenosti.","comments_limitations":"Zbog prelaska na novu, redizajniranu metodologiju Ankete o radnoj snazi u 2021. godini do\u0161lo je do prekida serije podataka. Rezultati Ankete o radnoj snazi 2021 i 2022 nisu uporedivi sa rezultatima kontinuirane Ankete o radnoj snazi 2020 i rezultatima godi\u0161njih anketa o radnoj snazi provedenih u periodu od 2006. do 2019. godine. U cilju uskla\u0111ivanja sa EU regulativama i zahtjevima Eurostata, od 2020. godine se provodi postupak kalibracije pondera prema procjenama stanovni\u0161tva po petogodi\u0161njim starosnim grupama i spolu.","source_organisation_1":"FZS","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"7.1.1"},"4-1-2":{"indicator_number":"4.1.2","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_title":"Korisnici socijalne za\u0161tite prema vrsti ustanove i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Korisnici socijalne za\u0161tite prema vrsti ustanove i spolu","indicator_sort_order":"04-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Korisnici socijalne za\u0161tite","target_id":"4.1","un_designated_tier":"4","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","goal_meta_link_text":"UN metadata","source_organisation_1":"FZS","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni.","computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2015-2020","computation_definitions":"Domovi za djecu i omladinu osiguravaju privremeno ili trajno zbrinjavanje, ishranu, zdravstvenu za\u0161titu, odgajanje, obrazovanje i trajno osposobljavanje djece i omladine kojoj je potreban ovakav oblik za\u0161tite. Ustanove socijalne za\u0161tite za djecu I omladinu ometenu u razvoju osiguravaju, zavisno od vrste i stepena o\u0161te\u0107enja, privremeni ili trajni smje\u0161taj, njegu, odgajanje, obrazovanje I osposobljavanje pod posebni uslovima. Ustanove socijalne za\u0161tite za odrasle invalidne osobe su poduze\u0107a za profesionalnu rehabilitaciju, stru\u010dno osposobljavanje i zapo\u0161ljavanje osoba s umanjenim radnim sposobnostima. I zaposleni u ovim poduze\u0107ima su invalidne osobe koje mogu raditi u poduze\u0107u ili kod ku\u0107e ili rehabilitanti-invalidne osobe koje sun a osposobljavanju ili prekvalifikaciji. Ustanove socijalne za\u0161tite za odrasle osobe koje osiguravaju privremeni I stalni smje\u0161taj, ishranu, njegu i zdravstvenu za\u0161titu odraslim osobama bez sredstava za \u017eivot, obiteljskog staranja, ometena u psihi\u010dkom ili fizi\u010dkom razvju I time nesposobni za samostalan \u017eivot ili bez uslova za \u017eivot. Domovi i  za djecu i omladinu, dje\u010dja sela, Domovi za mentalno I fizi\u010dki hendikpiranu djecu and omladinu,Domovi za djecu neprihvatljivog pona\u0161anja, Domovi za odrasle invalidne osobe,Domovi za penzionere, Socijalni gerijatrijski centri.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"4.1.2"},"1-7-5":{"indicator_number":"1.7.5","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-07-05.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projektovana stopa nataliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Projektovana stopa nataliteta","indicator_sort_order":"01-07-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projekcije stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_indicator_available":"2020-2070","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Promil","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.7.5"},"7-1-3":{"indicator_number":"7.1.3","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa nezaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa nezaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"07-01-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (godi\u0161nji podaci)","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"fzs_labour_force_survey","goal_meta_link_2":null,"goal_meta_link_text":"UN metadata","computation_units":"Procenat","computation_definitions":"Stopa nezaposlenosti je udio nezaposlenih lica u ukupnom aktivnom stanovni\u0161tvu.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","quality_assurance":"Kao provjera pouzdanosti indikatora koristi se koeficijent varijacije (CV) i interval puzdanosti.U Anketi o radnoj snazi anketi prihva\u0107ena je sljede\u0107a notacija:- ( ) Podatak je manje siguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,20, a jednak ili ve\u0107i od 0,10 ili,  izra\u017eeno u  procentima,  10%  \u2264 CV < 20%- (( )) Podatak je nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,30, a jednak ili ve\u0107i od 0,20 ili, izra\u017eeno  u procentima,  20% \u2264 CV < 30%-.Podatak je ekstremno nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV) jednak ili ve\u0107i od 0,30 ili, izra\u017eeno u procentimaCV \u2265 30%.","comments_limitations":"Zbog prelaska na novu, redizajniranu metodologiju Ankete o radnoj snazi u 2021. godini do\u0161lo je do prekida serije podataka. Rezultati Ankete o radnoj snazi 2021 i 2022 nisu uporedivi sa rezultatima kontinuirane Ankete o radnoj snazi 2020 i rezultatima godi\u0161njih anketa o radnoj snazi provedenih u periodu od 2006. do 2019. godine. U cilju uskla\u0111ivanja sa EU regulativama i zahtjevima Eurostata, od 2020. godine se provodi postupak kalibracije pondera prema procjenama stanovni\u0161tva po petogodi\u0161njim starosnim grupama i spolu.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"7.1.3"},"5-3-4":{"indicator_number":"5.3.4","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili srednju \u0161kolu prema vrsti \u0161kole","graph_type":"line","indicator_name":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili srednju \u0161kolu prema vrsti \u0161kole","indicator_sort_order":"05-03-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Srednjo\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.3","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","goal_meta_link_text":"UN metadata","computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2016-2022","computation_definitions":"\u0160kolom se u statistici smatra skupina u\u010denika koja prati nastavu odre\u0111ene vrste i stepena/stupnja po jedinstvenom planu i programu, bez obzira da li se ta skupina u\u010denika nalazi pod posrednim ili neposrednim rukovodstvom jedne uprave ili ima zajedni\u010dku upravu s drugim \u0161kolskim jedinicama razli\u010ditih vrsta i stepena/stupnja obrazovanja. Svaka geografski odvojena jedinica (odjeljenje) iste vrste smatra se tako\u0111er \u0161kolom (\u0161kolskim odjeljenjem/odjelom).Razredno odjeljenje/odjel predstavlja skupinu u\u010denika koja istovremeno i u istoj prostoriji u\u010di u toku jedne \u0161kolske godine, bilo od jednog ili vi\u0161e nastavnika/u\u010ditelja. Zavr\u0161ni razred je onaj razred kojim u\u010denik zavr\u0161ava \u0161kolovanje u toj \u0161koli. Ponavlja\u010d je u\u010denik koji drugi put ili vi\u0161e puta upisuje isti razred. U\u010denik upu\u0107en da ponavlja razred je onaj u\u010denik koji je na kraju \u0161kolske godine negativno ocijenjen iz tri ili vi\u0161e predmeta (saglasno propisima za tu vrstu \u0161kole) ili onaj koji na kraju \u0161kolske godine ne polo\u017ei popravni, odnosno razredni ispit. Nastavnici su stru\u010dne osobe koje neposredno sa djecom realizuju razli\u010dite programe osnovnog odgoja i obrazovanja.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.3.4"},"1-2-5":{"indicator_number":"1.2.5","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Broj poro\u0111aja adolescentkinja prema dobnim skupinama","graph_type":"line","indicator_name":"Broj poro\u0111aja adolescentkinja prema dobnim skupinama","indicator_sort_order":"01-02-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Fertilitet","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Broj","computation_definitions":"Broj poro\u0111aja adolescentkinja ","comments_limitations":"Ovaj indikator uklju\u010duje starosne grupe ispod 15 godina i 15-19","national_indicator_available":"1996-2022","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.2.5"},"2-1-5":{"indicator_number":"2.1.5","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 426 KB)","graph_title":"\u017denska populacija u dobi od 15 i vi\u0161e godina prema broju \u017eivoro\u0111ene djece","graph_type":"bar","indicator_name":"\u017denska populacija u dobi od 15 i vi\u0161e godina prema broju \u017eivoro\u0111ene djece","indicator_sort_order":"02-01-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Demografski podaci","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-02.pdf","computation_units":"Broj","national_indicator_available":2013,"national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni ,op\u0107ine.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"2.1.5"},"3-1-4":{"indicator_number":"3.1.4","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Mrtvoro\u0111eni prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Mrtvoro\u0111eni prema spolu","indicator_sort_order":"03-01-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Smrtnost i uzroci smrtnosti","target_id":"3.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.1.4"},"1-2-3":{"indicator_number":"1.2.3","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa fertiliteta prema dobnim skupinama","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa fertiliteta prema dobnim skupinama","indicator_sort_order":"01-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Fertilitet","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Promil","computation_definitions":"Spefifi\u010dne stope fertiliteta predstavljaju odnos izme\u0111u broja \u017eivoro\u0111enih ro\u0111enih od majki odre\u0111ene starosti, prema 1.000 \u017eena te iste starosti.","computation_calculations":"Broj \u017eivoro\u0111enih ro\u0111enih od majki odre\u0111ene starosti/procijenjeni broj \u017eena odre\u0111ene starosti*1000","comments_limitations":"Specifi\u010dne stope ukupnog fertiliteta na 1000 stanovnika  za period  1996-2004 izra\u010dunate su na bazi procjena prisutnog stanovni\u0161tva, a za period 2005-2022 izra\u010dunate su u odnosu na procijenjeni  broj stanovnika ura\u0111en na bazi podataka Popisa 2013. godine.","national_indicator_available":"1996-2023","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.2.3"},"3-3-1":{"indicator_number":"3.3.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Incidenca sifilisa","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca sifilisa","indicator_sort_order":"03-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Seksualno prenosive bolesti","target_id":"3.3","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.3.1"},"1-4-2":{"indicator_number":"1.4.2","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva prema spolu","indicator_sort_order":"01-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva","target_id":"1.4","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_indicator_available":"1996-2022","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Broj","comments_limitations":"Prosje\u010dna  starost stanovni\u0161tva FBiH izra\u010dunata na osnovu procijenjenog broja stanovnika dobivenog na bazi podataka Popisa 2013.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.4.2"},"7-1-2":{"indicator_number":"7.1.2","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa zaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa zaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"07-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (godi\u0161nji podaci)","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"fzs_labour_force_survey","goal_meta_link_2":null,"goal_meta_link_text":"UN metadata","computation_units":"Procenat","computation_definitions":"Indikator pokazuje udio mladih (15-24) koji nisu zaposleni, ne obrazuju se niti usavr\u0161avaju u ukupnom stanovni\u0161tvu iste starosne grupe.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","quality_assurance":"Kao provjera pouzdanosti indikatora koristi se koeficijent varijacije (CV) i interval puzdanosti. U Anketi o radnoj snazi anketi prihva\u0107ena je sljede\u0107a notacija:- ( )   Podatak je manje siguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,20, a jednak ili ve\u0107i od 0,10 ili, izra\u017eeno u  procentima,10% \u2264 CV< 20%- (( )) Podatak je nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,30, a jednak ili ve\u0107i od 0,20 ili, izra\u017eeno  u procentima,  20% \u2264 CV < 30%-.Podatak je ekstremno nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV) jednak ili ve\u0107i od 0,30 ili,  izra\u017eeno u procentima  CV  \u2265 30%.","comments_limitations":"Zbog prelaska na novu, redizajniranu metodologiju Ankete o radnoj snazi u 2021. godini do\u0161lo je do prekida serije podataka. Rezultati Ankete o radnoj snazi 2021 i 2022 nisu uporedivi sa rezultatima kontinuirane Ankete o radnoj snazi 2020 i rezultatima godi\u0161njih anketa o radnoj snazi provedenih u periodu od 2006. do 2019. godine. U cilju uskla\u0111ivanja sa EU regulativama i zahtjevima Eurostata, od 2020. godine se provodi postupak kalibracije pondera prema procjenama stanovni\u0161tva po petogodi\u0161njim starosnim grupama i spolu.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"7.1.2"},"2-1-1":{"indicator_number":"2.1.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_title":"Stanovni\u0161tvo prema dobi i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo prema dobi i spolu","indicator_sort_order":"02-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Demografski podaci","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","computation_units":"Broj","national_indicator_available":2013,"computation_definitions":"Starosno-spolna struktura stanovni\u0161tva predstavlja najva\u017eniju demografsku odliku svake populacije. Struktura stanovni\u0161tva po starosti i spolu se formira u du\u017eem periodu, pod direktnim utjecajem kretanja nataliteta i mortaliteta, ali i migratornih tokova stanovni\u0161tva. Aktuelni starosno-spolni sastav stanovni\u0161tva stoga predstavlja jasnu sliku dosada\u0161njeg razvoja svake populacije i istovremeno, u velikoj mjeri, uslovljava budu\u0107e promjene u kretanju stanovni\u0161tva.Starost stanovni\u0161tva iskazuje se u navr\u0161enim godinama \u017eivota, prema stanju na dan 30. septembra/rujna 2013. godine u 24. 00 sata, \u0161to predstavlja kriti\u010dni momenat Popisa.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"2.1.1"},"5-5-6":{"indicator_number":"5.5.6","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Magistri nauka, masteri i specijalisti prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Magistri nauka, masteri i specijalisti prema spolu","indicator_sort_order":"05-05-06","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2011-2022","computation_definitions":"Visoko\u0161kolske ustanove u Bosni i Hercegovini su univerziteti i visoke \u0161kole. (Okvirni zakon o visokom obrazovanju u BIH, Slu\u017ebeni glasnik BIH, broj 59/07). Univerzitet mo\u017ee imati organizacione jedinice, kao \u0161to su: fakulteti, akademije, visoke \u0161kole ili nau\u010dni instituti, koje izvode nastavni, nau\u010dnoistra\u017eiva\u010dki i umjetni\u010dki rad u jednoj ili vi\u0161e obrazovnih i nau\u010dnih oblasti.U statistici visokog obrazovanja jedinice posmatranja su visoko\u0161kolske ustanova i organizacione jedinice u sastavu istih. Svi upisani i diplomirani studneti na visoko\u0161kolskim ustanovama. Sve osobe koje su magistrirale, specijalizirale i doktorirale u teku\u0107oj godini. Broj studenata (upisanih, diplomiranih, magistara i specijalista, doktoranata) na visoko\u0161kolskim ustanovama.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.5.6"},"5-6-4":{"indicator_number":"5.6.4","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Doktori nauka prema oblasti obrazovanja","graph_type":"line","indicator_name":"Doktori nauka prema oblasti obrazovanja","indicator_sort_order":"05-06-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (3. ciklus)","target_id":"5.6","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.6.4"},"5-7-4":{"indicator_number":"5.7.4","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo staro 15 i vi\u0161e godina prema najvi\u0161oj zavr\u0161enoj \u0161koli i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo staro 15 i vi\u0161e godina prema najvi\u0161oj zavr\u0161enoj \u0161koli i spolu","indicator_sort_order":"05-07-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Ostalo","target_id":"5.7","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.7.4"},"1-3-2":{"indicator_number":"1.3.2","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Umrla dojen\u010dad prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Umrla dojen\u010dad prema spolu","indicator_sort_order":"01-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Mortalitet","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Broj","computation_definitions":"Umrlim dojen\u010detom smatra se dijete koje je umrlo prije navr\u0161ene prve godine \u017eivota.","national_indicator_available":"1996-2022","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.3.2"},"5-5-3":{"indicator_number":"5.5.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Diplomirani studenti integriranih studija oblasti obrazovanja","graph_type":"line","indicator_name":"Diplomirani studenti integriranih studija oblasti obrazovanja","indicator_sort_order":"05-05-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.5.3"},"5-1-4":{"indicator_number":"5.1.4","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj vaspita\u010da u pred\u0161kolskim ustanovama prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj vaspita\u010da u pred\u0161kolskim ustanovama prema spolu","indicator_sort_order":"05-01-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Pred\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.1","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2016-2022","computation_definitions":"Pred\u0161kolsko vaspitanje i obrazovanje je djelatnost koja obuhvata vaspitanje i obrazovanje, njegu i za\u0161titu djece starosti od \u0161est mjeseci do polaska u osnovnu \u0161kolu i obavlja se u javnim i privatnim pred\u0161koPred\u0161klskim ustanovama.Rad sa djecom u pred\u0161kolskim ustanovama organizuje se u vaspitnim grupama. Vaspitne grupe se osnivaju prema uzrastu djece, vrsti i trajanju programa, sposobnostima, potrebama i interesima djece i roditelja. Vaspitne grupe mogu biti: - Jasli\u010dke, za uzrasni period od \u0161est mjeseci do tri godine, - Vrti\u0107ke za uzrasni period od tri godine do polaska u osnovnu \u0161kolu, - Mje\u0161ovite grupe, formiraju se samo u slu\u010dajevima gdje se ne mogu formirati grupe istog uzrasta. Sva djeca uzrasta od 0 - 6 godina starosti koja su obuhva\u0107ena pred\u0161kolskim obrazovanjem.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.1.4"},"1-4-5":{"goal_meta_link_text":"UN metadata","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"graph_type":"line","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","published":false,"title":"","computation_units":"Broj","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","national_indicator_available":"1996-2022","source_organisation_1":"FZS","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.4.5","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-04-05","indicator_name":"Prosje\u010dna dob prilikom razvoda braka prema spolu","graph_title":"Prosje\u010dna dob prilikom razvoda braka prema spolu"},"1-3-5":{"indicator_number":"1.3.5","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Mrtvoro\u0111eni prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Mrtvoro\u0111eni prema spolu","indicator_sort_order":"01-03-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Mortalitet","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Broj","computation_definitions":"Mrtvoro\u0111enim djetetom smatra se dijete ro\u0111eno, odnosno izva\u0111eno iz tijela majke bez ikakvih znakova \u017eivota, tj. ako nije disalo niti pokazivalo neki drugi znak \u017eivota, no\u0161eno je du\u017ee od 22 sedmice trudno\u0107e i ima 500 grama ili vi\u0161e poro\u0111ajne te\u017eine.Izbacivanje mrtvog ploda koji je no\u0161en manje od 22 sedmice, smatra se poba\u010dajem (abortusom), bez obzira na to da li je rije\u010d o prirodnom ili namjernom prekidu trudno\u0107e, i ne registruje se u mati\u010dnim knjigama, niti su ti podaci iskazani u ukupnom broju mrtvoro\u0111enih.","national_indicator_available":"1996-2022","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.3.5"},"5-3-3":{"indicator_number":"5.3.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili srednju \u0161kolu prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili srednju \u0161kolu prema spolu","indicator_sort_order":"05-03-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Srednjo\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.3","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2016-2022","computation_definitions":"\u0160kolom se u statistici smatra skupina u\u010denika koja prati nastavu odre\u0111ene vrste i stepena/stupnja po jedinstvenom planu i programu, bez obzira da li se ta skupina u\u010denika nalazi pod posrednim ili neposrednim rukovodstvom jedne uprave ili ima zajedni\u010dku upravu s drugim \u0161kolskim jedinicama razli\u010ditih vrsta i stepena/stupnja obrazovanja. Svaka geografski odvojena jedinica (odjeljenje) iste vrste smatra se tako\u0111er \u0161kolom (\u0161kolskim odjeljenjem/odjelom).Razredno odjeljenje/odjel predstavlja skupinu u\u010denika koja istovremeno i u istoj prostoriji u\u010di u toku jedne \u0161kolske godine, bilo od jednog ili vi\u0161e nastavnika/u\u010ditelja. Zavr\u0161ni razred je onaj razred kojim u\u010denik zavr\u0161ava \u0161kolovanje u toj \u0161koli. Ponavlja\u010d je u\u010denik koji drugi put ili vi\u0161e puta upisuje isti razred. U\u010denik upu\u0107en da ponavlja razred je onaj u\u010denik koji je na kraju \u0161kolske godine negativno ocijenjen iz tri ili vi\u0161e predmeta (saglasno propisima za tu vrstu \u0161kole) ili onaj koji na kraju \u0161kolske godine ne polo\u017ei popravni, odnosno razredni ispit. Nastavnici su stru\u010dne osobe koje neposredno sa djecom realizuju razli\u010dite programe osnovnog odgoja i obrazovanja.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.3.3"},"2-1-6":{"indicator_number":"2.1.6","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 426 KB)","graph_title":"Koeficijenti zavisnosti prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Koeficijenti zavisnosti prema spolu","indicator_sort_order":"02-01-06","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Demografski podaci","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-02.pdf","national_indicator_available":2013,"computation_definitions":"1.Koeficijenti zavisnosti predstavlja odnos stanovni\u0161tva starosti od 0 do 14 godina i starijih od 50 godina, u usporedbi s ukupnim stanovni\u0161tvom starosti od 15 do 49 godine.\n 2.Koeficijenti zavisnosti predstavlja odnos stanovni\u0161tva starosti od 0 do 14 godina i starijih od 60 godina, u usporedbi s ukupnim stanovni\u0161tvom starosti od 15 do 59 godine. \n 3.Koeficijenti zavisnosti predstavlja odnos stanovni\u0161tva starosti od 0 do 19 godina i starijih od 65 godina, u usporedbi s ukupnim stanovni\u0161tvom starosti od 20 do 64 godine.","computation_calculations":"1.(0-14+50+)/(15-49)*100 \n 2.(0-14+60+)/(15-59)*100 \n 3.(0-19+65+)/(20-64)*100","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"metadata_fields.unit_of_measurement_rate","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"2.1.6"},"1-7-7":{"indicator_number":"1.7.7","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projekcije prosje\u010dne dobi stanovni\u0161tva","graph_type":"line","indicator_name":"Projekcije prosje\u010dne dobi stanovni\u0161tva","indicator_sort_order":"01-07-07","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projekcije stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_indicator_available":"1996-2022","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Promil","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.7.7"},"5-6-2":{"indicator_number":"5.6.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Upisani na doktorske studije prema oblasti obrazovanja","graph_type":"line","indicator_name":"Upisani na doktorske studije prema oblasti obrazovanja","indicator_sort_order":"05-06-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (3. ciklus)","target_id":"5.6","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.6.2"},"5-6-1":{"indicator_number":"5.6.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Upisani na doktorske studije prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Upisani na doktorske studije prema spolu","indicator_sort_order":"05-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (3. ciklus)","target_id":"5.6","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2016-2022","computation_definitions":"Visoko\u0161kolske ustanove u Bosni i Hercegovini su univerziteti i visoke \u0161kole. (Okvirni zakon o visokom obrazovanju u BIH, Slu\u017ebeni glasnik BIH, broj 59/07). Univerzitet mo\u017ee imati organizacione jedinice, kao \u0161to su: fakulteti, akademije, visoke \u0161kole ili nau\u010dni instituti, koje izvode nastavni, nau\u010dnoistra\u017eiva\u010dki i umjetni\u010dki rad u jednoj ili vi\u0161e obrazovnih i nau\u010dnih oblasti.U statistici visokog obrazovanja jedinice posmatranja su visoko\u0161kolske ustanova i organizacione jedinice u sastavu istih. Svi upisani i diplomirani studneti na visoko\u0161kolskim ustanovama. Sve osobe koje su magistrirale, specijalizirale i doktorirale u teku\u0107oj godini. Broj studenata (upisanih, diplomiranih, magistara i specijalista, doktoranata) na visoko\u0161kolskim ustanovama.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.6.1"},"5-1-3":{"indicator_number":"5.1.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj djece u jaslicama prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj djece u jaslicama prema spolu","indicator_sort_order":"05-01-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Pred\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.1","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2016-2022","computation_definitions":"Pred\u0161kolsko vaspitanje i obrazovanje je djelatnost koja obuhvata vaspitanje i obrazovanje, njegu i za\u0161titu djece starosti od \u0161est mjeseci do polaska u osnovnu \u0161kolu i obavlja se u javnim i privatnim pred\u0161kolskim ustanovama.Rad sa djecom u pred\u0161kolskim ustanovama organizuje se u vaspitnim grupama. Vaspitne grupe se osnivaju prema uzrastu djece, vrsti i trajanju programa, sposobnostima, potrebama i interesima djece i roditelja. Vaspitne grupe mogu biti: - Jasli\u010dke, za uzrasni period od \u0161est mjeseci do tri godine, - Vrti\u0107ke za uzrasni period od tri godine do polaska u osnovnu \u0161kolu, - Mje\u0161ovite grupe, formiraju se samo u slu\u010dajevima gdje se ne mogu formirati grupe istog uzrasta. Sva djeca uzrasta od 0 - 6 godina starosti koja su obuhva\u0107ena pred\u0161kolskim obrazovanjem.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.1.3"},"8-1-1":{"indicator_number":"8.1.1","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Nasilje nad \u017eenama nakon napunjenih 15 godina \u017eivota (sve vrste)","graph_type":"bar","indicator_name":"Nasilje nad \u017eenama nakon napunjenih 15 godina \u017eivota (sve vrste)","indicator_sort_order":"08-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Nasilje nad \u017eenama","target_id":"8.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"8","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"goal_meta_link_2":null,"computation_units":"Procenat","computation_definitions":"\u017dene koje su od svoje 15. godine iskusile bilo koji oblik nasilja.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","national_indicator_available":2013,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"8.1.1"},"6-1-3":{"indicator_number":"6.1.3","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa realnog rasta bruto doma\u0107eg proizvoda","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa realnog rasta bruto doma\u0107eg proizvoda","indicator_sort_order":"06-01-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Bruto doma\u0107i proizvod (BDP)","target_id":"6.1","un_designated_tier":"6","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","computation_units":"Valuta","computation_definitions":"Godi\u0161nja stopa realnog rasta bruto doma\u0107eg proizvoda predstavlja procentualnu promjenu realnog BDP-a izme\u0111u dvije uzastopne godine.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","national_indicator_available":"2006-2022","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"6.1.3"},"3-3-2":{"indicator":"3.3.2","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-02","indicator_name":"Incidenca gonoreje","graph_title":"Incidenca gonoreje"},"1-7-1":{"indicator_number":"1.7.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-07-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projekcije stanovni\u0161tva prema dobi i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Projekcije stanovni\u0161tva prema dobi i spolu","indicator_sort_order":"01-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projekcije stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","computation_calculations":"Za projekcije stanovni\u0161tva, pored prirodnog prira\u0161taja, kori\u0161teni su i podaci o me\u0111udr\u017eavnim migracijama izme\u0111u Bosne i Hercegovine i drugih dr\u017eava. Za ovu varijantu su uzeti podaci mirror statistika o migracijama stanovni\u0161tva Bosne i Hercegovine u relaciji sa drugim dr\u017eavama (tj. podaci o odseljenom stanovni\u0161tvu Bosne i Hercegovine u te dr\u017eave - emigracija i doseljenom stanovni\u0161tvu u Bosnu i Hercegovinu iz tih dr\u017eava - imigracija). Posmatrane su dr\u017eave za koje podatke objavljuje EUROSTAT kao i druge dr\u017eave koje su zna\u010dajnije destinacije stanovni\u0161tva Bosne i Hercegovine, npr. Njema\u010dka i druge dr\u017eave. Kako druge dr\u017eave ne objavljuju podatke o migracijama po entitetima Bosne i Hercegovine, dostupni podaci o migracijama su, za potrebe izrade projekcija stanovni\u0161tva, distribuirani izme\u0111u entiteta, a na osnovu okvirnog omjera stanovni\u0161tva prema Popisu iz 2013. (2/3 za Federacijiu Bosne i Hercegovine).","national_indicator_description":"Podaci o projekcijama stanovni\u0161tva Federacije Bosne i Hercegovine 2020 \u2013 2070. godine dobiveni su na osnovu poznatih parametara o prirodnom kretanju stanovni\u0161tva (fertilitet i mortalitet) i o mehani\u010dkom kretanju stanovni\u0161tva (migracije stanovni\u0161tva). Pri izradi projekcija primijenjen je kohortno-komponentni metod (pristup), koji se temelji na postepenom stvaranju novih kohorti ro\u0111enih i njihovom pomjeranju, zajedno sa ve\u0107 postoje\u0107im kohortama ro\u0111enih, u starije uzraste pod istovremenim uticajem komponenata reprodukcije stanovni\u0161tva \u2013 fertiliteta, mortaliteta, imigracija i emigracija.","national_indicator_available":"2020-2070","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.7.1"},"3-6-3":{"indicator_number":"3.6.3","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Zadovoljene potrebe za planiranjem porodice","graph_type":"line","indicator_name":"Zadovoljene potrebe za planiranjem porodice","indicator_sort_order":"03-06-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.6.3"},"2-1-3":{"indicator_number":"2.1.3","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 426 KB)","graph_title":"Stanovni\u0161tvo prema gradu/op\u0107ini, dobnim skupinama i spolu","graph_type":"bar","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo prema gradu/op\u0107ini, dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"02-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Demografski podaci","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-02.pdf","computation_units":"Broj","national_indicator_available":2013,"computation_definitions":"Starosno-spolna struktura stanovni\u0161tva predstavlja najva\u017eniju demografsku odliku svake populacije. Struktura stanovni\u0161tva po starosti i spolu se formira u du\u017eem periodu, pod direktnim utjecajem kretanja nataliteta i mortaliteta, ali imigratornih tokova stanovni\u0161tva. Aktuelni starosno-spolni sastav stanovni\u0161tva stoga predstavlja jasnu sliku dosada\u0161njeg razvoja svake populacije i istovremeno, u velikoj mjeri, uslovljava budu\u0107e promjene u kretanju stanovni\u0161tva. Starost stanovni\u0161tva iskazuje se u navr\u0161enim godinama \u017eivota, prema stanju na dan 30. septembra/rujna 2013. godine u 24. 00 sata, \u0161to predstavlja kriti\u010dni momenat Popisa.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni ,op\u0107ine.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"2.1.3"},"5-7-2":{"indicator_number":"5.7.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo u dobi od 15-24 godine koje nije zaposleno, ne obrazuje se niti se usavr\u0161ava (NEET), prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo u dobi od 15-24 godine koje nije zaposleno, ne obrazuje se niti se usavr\u0161ava (NEET), prema spolu","indicator_sort_order":"05-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Ostalo","target_id":"5.7","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","computation_units":"Procenat","computation_definitions":"Stopa nezaposlenosti je udio nezaposlenih lica u ukupnom aktivnom stanovni\u0161tvu.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","quality_assurance":"Kao provjera pouzdanosti indikatora koristi se koeficijent varijacije (CV) i interval puzdanosti. U Anketi o radnoj snazi anketi prihva\u0107ena je sljede\u0107a notacija:- ( ) Podatak je manje siguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,20, a jednak ili ve\u0107i od 0,10 ili,  izra\u017eeno u  procentima, 10% \u2264 CV<20%- (( )) Podatak je nesiguran, ako je koeficijent varijacije(CV) manji od 0,30, a jednak ili ve\u0107i od 0,20 ili, izra\u017eeno  u procentima,20% \u2264CV<30%-.Podatak je ekstremno nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV) jednak ili ve\u0107i od 0,30 ili,  izra\u017eeno u procentima CV\u2265 30%.","comments_limitations":"Zbog prelaska na novu, redizajniranu metodologiju Ankete o radnoj snazi u 2021. godini do\u0161lo je do prekida serije podataka. Rezultati Ankete o radnoj snazi 2021 i 2022 nisu uporedivi sa rezultatima kontinuirane Ankete o radnoj snazi 2020 i rezultatima godi\u0161njih anketa o radnoj snazi provedenih u periodu od 2006. do 2019. godine. U cilju uskla\u0111ivanja sa EU regulativama i zahtjevima Eurostata, od 2020. godine se provodi postupak kalibracije pondera prema procjenama stanovni\u0161tva po petogodi\u0161njim starosnim grupama i spolu.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.7.2"},"1-7-6":{"indicator_number":"1.7.6","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projektovana stopa mortaliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Projektovana stopa mortaliteta","indicator_sort_order":"01-07-06","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projekcije stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_indicator_available":"2020-2070","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Promil","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.7.6"},"5-7-1":{"indicator_number":"5.7.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo u dobi od 25-64 godine upisano u neformalno obrazovanje odraslih, prema starosnoj dobi i spolu","graph_type":"bar","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo u dobi od 25-64 godine upisano u neformalno obrazovanje odraslih, prema starosnoj dobi i spolu","indicator_sort_order":"05-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Ostalo","target_id":"5.7","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.7.1"},"1-8-1":{"indicator":"1.8.1","target_id":"1.8","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-08-01","indicator_name":"Procjene stanovni\u0161tva prema dobi i spolu","graph_title":"Procjene stanovni\u0161tva prema dobi i spolu"},"3-7-1":{"indicator_number":"3.7.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo sa pote\u0161ko\u0107ama prema vrsti pote\u0161ko\u0107e i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo sa pote\u0161ko\u0107ama prema vrsti pote\u0161ko\u0107e i spolu","indicator_sort_order":"03-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.7.1"},"3-3-4":{"indicator":"3.3.4","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-04","indicator_name":"Incidenca HIV-a","graph_title":"Incidenca HIV-a"},"2-2-1":{"indicator_number":"2.2.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Doma\u0107instva prema broju \u010dlanova","graph_type":"line","indicator_name":"Doma\u0107instva prema broju \u010dlanova","indicator_sort_order":"02-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Doma\u0107instva i porodice","target_id":"2.2","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","computation_units":"Broj","national_indicator_available":2013,"computation_definitions":"Doma\u0107instvom se smatra svaka porodi\u010dna ili druga zajednica osoba (vi\u0161e\u010dlano doma\u0107instvo), tj. grupa od dvije ili vi\u0161e osoba koje zajedno zauzimaju cijelu stambenu jedinicu ili njen dio i osiguravaju sebi hranu, a mogu\u0107e i ostale potrep\u0161tine za \u017eivot. \u010clanovi ove grupe mogu udru\u017eivati svoje prihode u manjoj ili ve\u0107oj mjeri. Doma\u0107instvom se smatra i svaka osoba koja \u017eivi sama (sama\u010dko doma\u0107instvo), tj. osoba koja \u017eivi sama u posebnoj stambenoj jedinici ili koja zauzima, kao stanar, posebnu sobu (ili sobe) u nekoj stambenoj jedinici, ali ni s jednim stanarom te stambene jedinice zajedni\u010dki ne \u010dini dio vi\u0161e\u010dlanog doma\u0107instva.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"2.2.1"},"3-2-3":{"indicator_number":"3.2.3","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Incidenca karcinoma cerviksa na 100.000 \u017eenske populacije","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca karcinoma cerviksa na 100.000 \u017eenske populacije","indicator_sort_order":"03-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Karcinomi","target_id":"3.2","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.2.3"},"5-3-2":{"indicator_number":"5.3.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj u\u010denika na po\u010detku \u0161kolske godine prema vrsti srednje \u0161kole","graph_type":"line","indicator_name":"Broj u\u010denika na po\u010detku \u0161kolske godine prema vrsti srednje \u0161kole","indicator_sort_order":"05-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Srednjo\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.3","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2016-2022","computation_definitions":"\u0160kolom se u statistici smatra skupina u\u010denika koja prati nastavu odre\u0111ene vrste i stepena/stupnja po jedinstvenom planu i programu, bez obzira da li se ta skupina u\u010denika nalazi pod posrednim ili neposrednim rukovodstvom jedne uprave ili ima zajedni\u010dku upravu s drugim \u0161kolskim jedinicama razli\u010ditih vrsta i stepena/stupnja obrazovanja. Svaka geografski odvojena jedinica (odjeljenje) iste vrste smatra se tako\u0111er \u0161kolom (\u0161kolskim odjeljenjem/odjelom).Razredno odjeljenje/odjel predstavlja skupinu u\u010denika koja istovremeno i u istoj prostoriji u\u010di u toku jedne \u0161kolske godine, bilo od jednog ili vi\u0161e nastavnika/u\u010ditelja. Zavr\u0161ni razred je onaj razred kojim u\u010denik zavr\u0161ava \u0161kolovanje u toj \u0161koli. Ponavlja\u010d je u\u010denik koji drugi put ili vi\u0161e puta upisuje isti razred. U\u010denik upu\u0107en da ponavlja razred je onaj u\u010denik koji je na kraju \u0161kolske godine negativno ocijenjen iz tri ili vi\u0161e predmeta (saglasno propisima za tu vrstu \u0161kole) ili onaj koji na kraju \u0161kolske godine ne polo\u017ei popravni, odnosno razredni ispit. Nastavnici su stru\u010dne osobe koje neposredno sa djecom realizuju razli\u010dite programe osnovnog odgoja i obrazovanja.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.3.2"},"3-3-5":{"indicator":"3.3.5","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-05","indicator_name":"Incidenca HIV-a na 100.000 stanovnika","graph_title":"Incidenca HIV-a na 100.000 stanovnika"},"5-5-1":{"indicator_number":"5.5.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Upisani na integrirane studije prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Upisani na integrirane studije prema spolu","indicator_sort_order":"05-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2014-2021","computation_definitions":"Visoko\u0161kolske ustanove u Bosni i Hercegovini su univerziteti i visoke \u0161kole. (Okvirni zakon o visokom obrazovanju u BIH, Slu\u017ebeni glasnik BIH, broj 59/07). Univerzitet mo\u017ee imati organizacione jedinice, kao \u0161to su: fakulteti, akademije, visoke \u0161kole ili nau\u010dni instituti, koje izvode nastavni, nau\u010dnoistra\u017eiva\u010dki i umjetni\u010dki rad u jednoj ili vi\u0161e obrazovnih i nau\u010dnih oblasti.U statistici visokog obrazovanja jedinice posmatranja su visoko\u0161kolske ustanova i organizacione jedinice u sastavu istih. Svi upisani i diplomirani studneti na visoko\u0161kolskim ustanovama. Sve osobe koje su magistrirale, specijalizirale i doktorirale u teku\u0107oj godini. Broj studenata (upisanih, diplomiranih, magistara i specijalista, doktoranata) na visoko\u0161kolskim ustanovama.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.5.1"},"5-2-1":{"indicator_number":"5.2.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj u\u010denika na po\u010detku \u0161kolske godine prema spolu (osnovna \u0161kola)","graph_type":"line","indicator_name":"Broj u\u010denika na po\u010detku \u0161kolske godine prema spolu (osnovna \u0161kola)","indicator_sort_order":"05-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Osnovno\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.2","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2010-2022","computation_definitions":"\u0160kolom se u statistici smatra skupina u\u010denika koja prati nastavu odre\u0111ene vrste i stepena/stupnja po jedinstvenom planu i programu, bez obzira da li se ta skupina u\u010denika nalazi pod posrednim ili neposrednim rukovodstvom jedne uprave ili ima zajedni\u010dku upravu s drugim \u0161kolskim jedinicama razli\u010ditih vrsta i stepena/stupnja obrazovanja. Svaka geografski odvojena jedinica (odjeljenje) iste vrste smatra se tako\u0111er \u0161kolom (\u0161kolskim odjeljenjem/odjelom).Razredno odjeljenje/odjel predstavlja skupinu u\u010denika koja istovremeno i u istoj prostoriji u\u010di u toku jedne \u0161kolske godine, bilo od jednog ili vi\u0161e nastavnika/u\u010ditelja. Zavr\u0161ni razred je onaj razred kojim u\u010denik zavr\u0161ava \u0161kolovanje u toj \u0161koli. Ponavlja\u010d je u\u010denik koji drugi put ili vi\u0161e puta upisuje isti razred. U\u010denik upu\u0107en da ponavlja razred je onaj u\u010denik koji je na kraju \u0161kolske godine negativno ocijenjen iz tri ili vi\u0161e predmeta (saglasno propisima za tu vrstu \u0161kole) ili onaj koji na kraju \u0161kolske godine ne polo\u017ei popravni, odnosno razredni ispit. Nastavnici su stru\u010dne osobe koje neposredno sa djecom realizuju razli\u010dite programe osnovnog odgoja i obrazovanja.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.2.1"},"3-2-2":{"indicator_number":"3.2.2","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Incidenca karcinoma dojke","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca karcinoma dojke","indicator_sort_order":"03-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Karcinomi","target_id":"3.2","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.2.2"},"5-5-5":{"indicator_number":"5.5.5","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Upisani na magistarske, master i specijalisti\u010dke studije prema oblasti obrazovanja","graph_type":"line","indicator_name":"Upisani na magistarske, master i specijalisti\u010dke studije prema oblasti obrazovanja","indicator_sort_order":"05-05-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.5.5"},"7-1-4":{"indicator_number":"7.1.4","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Struktura zaposlenih prema radnom statusu i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Struktura zaposlenih prema radnom statusu i spolu","indicator_sort_order":"07-01-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (godi\u0161nji podaci)","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation":"FZS, Labour Force Survey","goal_meta_link_2":null,"computation_units":"Procenat","computation_definitions":"Samozaposlena lica su lica koje rade samostalno u vlastitom preduze\u0107u, ustanovi, privatnoj radnji ili na poljoprivrednom imanju, kao i lica koja obavljaju samostalnu profesionalnu djelatnost ili neki drugi posao za svoj ra\u010dun. Zaposlenici su lica koje rade za poslodavca u bilo kojem obliku svojine, bez obzira na to da li imaju formalni ugovor o zaposlenju ili rade na osnovu usmenog dogovora. Poma\u017eu\u0107i \u010dlanovi doma\u0107instva (nepla\u0107eni) su lica koja poma\u017eu drugom \u010dlanu doma\u0107instva u vo\u0111enju porodi\u010dnog posla ili poljoprivrednog imanja, a da pri tome nisu pla\u0107ene za taj rad.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","quality_assurance":"Kao provjera pouzdanosti indikatora koristi se koeficijent varijacije (CV) i interval puzdanosti. U Anketi o radnoj snazi anketi prihva\u0107ena je sljede\u0107a notacija:- ( ) Podatak je manje siguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,20, a jednak ili ve\u0107i od 0,10 ili,  izra\u017eeno u  procentima, 10% \u2264 CV<20%- (( )) Podatak je nesiguran, ako je koeficijent varijacije(CV) manji od 0,30, a jednak ili ve\u0107i od 0,20 ili, izra\u017eeno  u procentima,20% \u2264CV<30%-.Podatak je ekstremno nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV) jednak ili ve\u0107i od 0,30 ili,  izra\u017eeno u procentima CV\u2265 30%.","comments_limitations":"Zbog prelaska na novu, redizajniranu metodologiju Ankete o radnoj snazi u 2021. godini do\u0161lo je do prekida serije podataka. Rezultati Ankete o radnoj snazi 2021 i 2022 nisu uporedivi sa rezultatima kontinuirane Ankete o radnoj snazi 2020 i rezultatima godi\u0161njih anketa o radnoj snazi provedenih u periodu od 2006. do 2019. godine. U cilju uskla\u0111ivanja sa EU regulativama i zahtjevima Eurostata, od 2020. godine se provodi postupak kalibracije pondera prema procjenama stanovni\u0161tva po petogodi\u0161njim starosnim grupama i spolu.","national_indicator_available":"2016-2022","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"7.1.4"},"1-3-3":{"indicator_number":"1.3.3","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa smrtnosti dojen\u010dadi","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa smrtnosti dojen\u010dadi","indicator_sort_order":"01-03-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Mortalitet","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Promil","computation_definitions":"Stopa smrtnosti dojen\u010dadi predstavlja broj umrle dojen\u010dadi na 1000 \u017eivoro\u0111enih u godini posmatranja","computation_calculations":"Stopa smrtnosti dojen\u010dadi =  broj umrle dojen\u010dadi/broj \u017eivoro\u0111enih x1000","national_indicator_available":"1996-2022","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.3.3"},"2-1-4":{"indicator_number":"2.1.4","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_title":"Populacijska piramida","graph_type":"pyramid","indicator_name":"Populacijska piramida","indicator_sort_order":"02-01-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Demografski podaci","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","graph_stacked_disaggregation":"PYRAMID_SEX","data_start_values":[{"field":"PYRAMID_SEX","value":"\u017d"},{"field":"PYRAMID_SEX","value":"M"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"0-4"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"5-9"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"10-14"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"15-19"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"20-24"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"25-29"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"30-34"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"35-39"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"40-44"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"45-49"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"50-54"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"55-59"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"60-64"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"65-69"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"70-74"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"75-79"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"80-84"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"85-89"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"90-94"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"95-99"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"100-104"}],"national_indicator_available":2013,"national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Broj","comments_limitations":"Grafi\u010dki prikaz podataka iz tabele 2.1.2.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"2.1.4"},"7-3-2":{"indicator_number":"7.3.2","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo koje \u017eivi u relativnom siroma\u0161tvu prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo koje \u017eivi u relativnom siroma\u0161tvu prema spolu","indicator_sort_order":"07-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"\u017divotni standard","target_id":"7.3","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"goal_meta_link_2":null,"computation_units":"Procenat","computation_definitions":"D\u043em\u0430\u0107instv\u043em s\u0435 sm\u0430tr\u0430 sv\u0430k\u0430 p\u043er\u043edi\u010dn\u0430 ili drug\u0430 z\u0430\u0458\u0435dnic\u0430 osoba k\u043e\u0458e z\u0430\u0458\u0435dn\u043e st\u0430nu\u0458u i z\u0430\u0458\u0435dni\u010dki tr\u043e\u0161\u0435 sv\u043e\u0458\u0435 prih\u043ed\u0435 z\u0430 p\u043edmir\u0435nj\u0435 \u043esn\u043evnih \u017eiv\u043etnih p\u043etr\u0435b\u0430, b\u0435z \u043ebzir\u0430 d\u0430 li s\u0435 svi \u010dl\u0430n\u043evi st\u0430ln\u043e n\u0430l\u0430z\u0435 u m\u0458\u0435stu gd\u0458\u0435 \u0458\u0435 n\u0430st\u0430nj\u0435n\u043e d\u043em\u0430\u0107instv\u043e ili n\u0435ki \u043ed njih privr\u0435m\u0435n\u043e b\u043er\u0430v\u0435 u drug\u043em n\u0430s\u0435l\u0458u \u043edn\u043esn\u043e str\u0430n\u043e\u0458 dr\u017e\u0430vi, zb\u043eg r\u0430d\u0430, \u0161k\u043el\u043ev\u0430nj\u0430 ili iz drugih r\u0430zl\u043eg\u0430.Nosioc doma\u0107instva je osoba sa 18 godina i vi\u0161e, k\u043e\u0458a s\u0435 u svrhu \u0430nk\u0435t\u0435 \u043edr\u0435\u0111u\u0458\u0435 k\u0430\u043e t\u0430kva, b\u0435z \u043ebzir\u0430 n\u0430 r\u0430zl\u043eg (osoba n\u0430 kojoj s\u0435 d\u043em\u0430\u0107instv\u043e v\u043edi ili z\u0430 k\u043e\u0458u s\u0435 iz\u0458\u0430sn\u0435 \u010dl\u0430n\u043evi d\u043em\u0430\u0107instv\u0430). \u0410k\u043e s\u0435 \u010dl\u0430n\u043evi d\u043em\u0430\u0107instv\u0430 s\u0430mi n\u0435 iz\u0458\u0430sn\u0435 k\u043e \u0458\u0435 n\u043esil\u0430c d\u043em\u0430\u0107instv\u0430, p\u043e pr\u0430vilu \u0458\u0435 t\u043e osoba k\u043e\u0458a n\u0430\u0458vi\u0161\u0435 d\u043eprin\u043esi prih\u043edim\u0430 d\u043em\u0430\u0107instv\u0430.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","national_indicator_description":"Relativna linija siroma\u0161tva u Federaciji Bosne i Hercegovine je izra\u010dunata na osnovu 60,0% m\u0435di\u0458\u0430n\u0435 m\u0458\u0435s\u0435\u010dnih izd\u0430t\u0430k\u0430 z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju u  Federaciji B\u043esne i H\u0435rc\u0435g\u043evine po prilago\u0111enom \u010dlanu doma\u0107instva. Doma\u0107instva koja imaju mjese\u010dne izdatke za potro\u0161nju ispod ove linije smatraju se siroma\u0161nim.","quality_assurance":"Iz vi\u0161\u0435 r\u0430zl\u043eg\u0430, \u043ev\u0430\u0458 tip \u0430nk\u0435t\u0435 im\u0430 \u043egr\u0430ni\u010d\u0435nu vri\u0458\u0435dn\u043est u \u0430n\u0430lizi sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430. \u0410nk\u0435t\u0430 s\u0435 \u043edn\u043esi n\u0430 p\u043e\u0458\u0435dinc\u0435 k\u043e\u0458i \u017eiv\u0435 u Federaciji B\u043esne i H\u0435rc\u0435g\u043evine i n\u0435 ukl\u0458u\u010du\u0458\u0435 lic\u0430 k\u043e\u0458\u0430 \u017eiv\u0435 u k\u043el\u0435ktivnim instituci\u0458\u0430m\u0430 (u st\u0430r\u0430\u010dkim d\u043em\u043evim\u0430, p\u043epr\u0430vnim d\u043em\u043evim\u0430, z\u0430tv\u043erim\u0430, itd.). P\u043er\u0435d t\u043eg\u0430, iskl\u0458u\u010du\u0458u s\u0435 i b\u0435sku\u0107nici \u0458\u0435r \u0458\u0435 uz\u043er\u0430k r\u0430\u0111\u0435n n\u0430 \u043esn\u043evu \u043ekvir\u0430 n\u0430st\u0430nj\u0435nih st\u0430mb\u0435nih \u0458\u0435dinic\u0430. Pr\u0435m\u0430 t\u043em\u0435, \u0430nk\u0435t\u0430 n\u0435 m\u043e\u017e\u0435 d\u0430ti inf\u043erm\u0430ci\u0458\u0435 \u043e usl\u043evim\u0430 \u017eiv\u043et\u0430 u \u0435kstr\u0435mn\u043e l\u043e\u0161im situ\u0430ci\u0458\u0430m\u0430. \u0410li b\u0435z \u043ebzir\u0430 n\u0430 t\u043e, \u0430nk\u0435t\u0430 \u043est\u0430\u0458\u0435 gl\u0430vni izv\u043er inf\u043erm\u0430ci\u0458\u0430 z\u0430 pr\u043ec\u0458\u0435n\u0435 sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430 u Federaciji B\u043esne i H\u0435rc\u0435g\u043evine, i m\u043er\u0430 s\u0435 k\u043eristiti k\u0430\u043e r\u0435f\u0435r\u0435nc\u0430 z\u0430 bil\u043e k\u043e\u0458u \u0430n\u0430lizu \u043ev\u0435 p\u043e\u0458\u0430v\u0435.","comparability_with_international_data":"Z\u0430 \u0430n\u0430lizu sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430 pr\u0435dst\u0430vl\u0458\u0435nu u \u043ev\u043em p\u043egl\u0430vl\u0458u, k\u043eri\u0161t\u0435n\u0430 \u0458\u0435 \u0435vr\u043epsk\u0430 st\u0430nd\u0430rdn\u0430 m\u0435t\u043ed\u043el\u043egi\u0458\u0430. Pr\u0435m\u0430 \u043ev\u043e\u0458 m\u0435t\u043ed\u043el\u043egi\u0458i sir\u043em\u0430\u0161tv\u043e \u0458\u0435 d\u0435finis\u0430n\u043e \u0435kviv\u0430l\u0435ntnim izd\u0430cim\u0430 z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju d\u043em\u0430\u0107inst\u0430v\u0430 k\u043e\u0458i su isp\u043ed st\u0430nd\u0430rdn\u043eg pr\u0430g\u0430, k\u043e\u0458i \u0458\u0435 g\u043edi\u0161nj\u0435 p\u043est\u0430vl\u0458\u0435n n\u0430 60,0% m\u0435di\u0458\u0430n\u0435 m\u0458\u0435s\u0435\u010dnih iz\u0458\u0435dn\u0430\u010d\u0435nih izd\u0430t\u0430k\u0430 d\u043em\u0430\u0107inst\u0430v\u0430. \u041ev\u0430 d\u0435finici\u0458\u0430 usv\u043e\u0458\u0435n\u0430 \u0458\u0435 n\u0430 niv\u043eu \u0415vr\u043epsk\u0435 uni\u0458\u0435 k\u0430\u043e r\u0430dn\u0430 d\u0435finici\u0458\u0430 1984. g\u043edin\u0435 pr\u0435m\u0430 \u043edluci S\u0430v\u0458\u0435t\u0430 \u0415vr\u043ep\u0435, i gl\u0430si: Sir\u043em\u0430\u0161n\u0430 su lic\u0430, p\u043er\u043edic\u0435 i grup\u0430 lic\u0430 \u010di\u0458i su r\u0435sursi (m\u0430t\u0435ri\u0458\u0430lni, kulturni i dru\u0161tv\u0435ni) \u043egr\u0430ni\u010d\u0435ni u t\u043elik\u043e\u0458 m\u0458\u0435ri d\u0430 ih iskl\u0458u\u010du\u0458u iz \u043en\u043eg minimum\u0430 k\u043e\u0458i s\u0435 tr\u0430\u017ei z\u0430 \u017eiv\u043et u z\u0435ml\u0458i \u010dl\u0430nici u k\u043e\u0458\u043e\u0458 \u017eiv\u0435.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"7.3.2"},"7-2-3":{"indicator_number":"7.2.3","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa nezaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu (kvartalno)","graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa nezaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu (kvartalno)","indicator_sort_order":"07-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (kvartalni podaci)","target_id":"7.2","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","goal_meta_link_2":null,"computation_units":"Procenat","computation_definitions":"Stopa nezaposlenosti je udio nezaposlenih osoba u ukupnom aktivnom stanovni\u0161tvu","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","quality_assurance":"Kao provjera pouzdanosti indikatora koristi se koeficijent varijacije (CV) i interval puzdanosti. U Anketi o radnoj snazi anketi prihva\u0107ena je sljede\u0107a notacija:- ( ) Podatak je manje siguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,20, a jednak ili ve\u0107i od 0,10 ili,  izra\u017eeno u  procentima, 10% \u2264 CV<20%- (( )) Podatak je nesiguran, ako je koeficijent varijacije(CV) manji od 0,30, a jednak ili ve\u0107i od 0,20 ili, izra\u017eeno  u procentima,20% \u2264CV<30%-.Podatak je ekstremno nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV) jednak ili ve\u0107i od 0,30 ili,  izra\u017eeno u procentima CV\u2265 30%.","comments_limitations":"U cilju uskla\u0111ivanja sa EU regulativama i zahtjevima Eurostata, od 2020. godine se provodi postupak kalibracije pondera prema procjenama stanovni\u0161tva po petogodi\u0161njim starosnim grupama i spolu.","national_indicator_available":"2021-2024","comparability_with_international_data":"Anketa o radnoj snazi se provodi u skladu sa standardima i preporukama Me\u0111unarodne organizacije rada (International Labour Organisation - ILO), kao i sa regulativama Evropskog statisti\u010dkog ureda (EUROSTAT): Regulativa (EU) 2019/1700 Evropskog parlamenta i Vije\u0107a od 10. oktobra 2019. godine i Provedbena regulativa Komisije (EU) 2019/2240 \u043ed 16. decembra 2019. godine, kada je rije\u010d o metodologiji, organizaciji, proceduri uzorkovanja, dizajnu upitnika i definicijama zaposlenosti i nezaposlenosti.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"7.2.3"},"3-4-1":{"indicator_number":"3.4.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj carskih rezova","graph_type":"line","indicator_name":"Broj carskih rezova","indicator_sort_order":"03-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Carski rez","target_id":"3.4","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":null,"source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.4.1"},"3-1-1":{"indicator_number":"3.1.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Umrla novoro\u0111en\u010dad prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Umrla novoro\u0111en\u010dad prema spolu","indicator_sort_order":"01-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Smrtnost i uzroci smrtnosti","target_id":"3.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.1.1"},"5-2-2":{"indicator_number":"5.2.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili osnovnu \u0161kolu prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili osnovnu \u0161kolu prema spolu","indicator_sort_order":"05-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Osnovno\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.2","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2010-2022","computation_definitions":"\u0160kolom se u statistici smatra skupina u\u010denika koja prati nastavu odre\u0111ene vrste i stepena/stupnja po jedinstvenom planu i programu, bez obzira da li se ta skupina u\u010denika nalazi pod posrednim ili neposrednim rukovodstvom jedne uprave ili ima zajedni\u010dku upravu s drugim \u0161kolskim jedinicama razli\u010ditih vrsta i stepena/stupnja obrazovanja. Svaka geografski odvojena jedinica (odjeljenje) iste vrste smatra se tako\u0111er \u0161kolom (\u0161kolskim odjeljenjem/odjelom).Razredno odjeljenje/odjel predstavlja skupinu u\u010denika koja istovremeno i u istoj prostoriji u\u010di u toku jedne \u0161kolske godine, bilo od jednog ili vi\u0161e nastavnika/u\u010ditelja. Zavr\u0161ni razred je onaj razred kojim u\u010denik zavr\u0161ava \u0161kolovanje u toj \u0161koli. Ponavlja\u010d je u\u010denik koji drugi put ili vi\u0161e puta upisuje isti razred. U\u010denik upu\u0107en da ponavlja razred je onaj u\u010denik koji je na kraju \u0161kolske godine negativno ocijenjen iz tri ili vi\u0161e predmeta (saglasno propisima za tu vrstu \u0161kole) ili onaj koji na kraju \u0161kolske godine ne polo\u017ei popravni, odnosno razredni ispit. Nastavnici su stru\u010dne osobe koje neposredno sa djecom realizuju razli\u010dite programe osnovnog odgoja i obrazovanja.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.2.2"},"3-4-2":{"indicator_number":"3.4.2","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj carskih rezova na 1,000 \u017eivoro\u0111ene djece","graph_type":"line","indicator_name":"Broj carskih rezova na 1,000 \u017eivoro\u0111ene djece","indicator_sort_order":"03-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Carski rez","target_id":"3.4","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.4.2"},"3-5-2":{"indicator_number":"3.5.2","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj kreveta u bolnicama na 100.000 stanovnika","graph_type":"line","indicator_name":"Broj kreveta u bolnicama na 100.000 stanovnika","indicator_sort_order":"03-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.5.2"},"7-2-2":{"indicator_number":"7.2.2","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stopa zaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu (kvartalno)","graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa zaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu (kvartalno)","indicator_sort_order":"07-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (kvartalni podaci)","target_id":"7.2","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"goal_meta_link_2":null,"computation_units":"Procenat","computation_definitions":"Stopa zaposlenosti je udio zaposlenih osoba u ukupnom radno sposobnom stanovni\u0161tvu.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","quality_assurance":"Kao provjera pouzdanosti indikatora koristi se koeficijent varijacije (CV) i interval puzdanosti. U Anketi o radnoj snazi anketi prihva\u0107ena je sljede\u0107a notacija:- ( ) Podatak je manje siguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,20, a jednak ili ve\u0107i od 0,10 ili,  izra\u017eeno u  procentima, 10% \u2264 CV<20%- (( )) Podatak je nesiguran, ako je koeficijent varijacije(CV) manji od 0,30, a jednak ili ve\u0107i od 0,20 ili, izra\u017eeno  u procentima,20% \u2264CV<30%-.Podatak je ekstremno nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV) jednak ili ve\u0107i od 0,30 ili,  izra\u017eeno u procentima CV\u2265 30%.","comments_limitations":"U cilju uskla\u0111ivanja sa EU regulativama i zahtjevima Eurostata, od 2020. godine se provodi postupak kalibracije pondera prema procjenama stanovni\u0161tva po petogodi\u0161njim starosnim grupama i spolu.","national_indicator_available":"2021-2022","comparability_with_international_data":"Anketa o radnoj snazi se provodi u skladu sa standardima i preporukama Me\u0111unarodne organizacije rada (International Labour Organisation - ILO), kao i sa regulativama Evropskog statisti\u010dkog ureda (EUROSTAT): Regulativa (EU) 2019/1700 Evropskog parlamenta i Vije\u0107a od 10. oktobra 2019. godine i Provedbena regulativa Komisije (EU) 2019/2240 \u043ed 16. decembra 2019. godine, kada je rije\u010d o metodologiji, organizaciji, proceduri uzorkovanja, dizajnu upitnika i definicijama zaposlenosti i nezaposlenosti.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"7.2.2"},"2-3-1":{"indicator_number":"2.3.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo staro 10 i vi\u0161e godina prema pismenosti i spolu","graph_type":"bar","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo staro 10 i vi\u0161e godina prema pismenosti i spolu","indicator_sort_order":"02-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Obrazovne karakteristike","target_id":"2.3","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","computation_units":"Broj","national_indicator_available":2013,"computation_definitions":"Pismenom se smatra lice/osoba koje mo\u017ee sa razumijevanjem i pro\u010ditati i napisati kratku, jednostavnu izjavu o svom svakodnevnom \u017eivotu, u suprotnom lice/osoba je nepismeno.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni ,op\u0107ine.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"2.3.1"},"1-7-8":{"indicator_number":"1.7.8","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projektovana populacijska piramida","graph_type":"pyramid","indicator_name":"Projektovana populacijska piramida","indicator_sort_order":"01-07-08","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projekcije stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","graph_stacked_disaggregation":"PYRAMID_SEX","data_start_values":[{"field":"PYRAMID_SEX","value":"\u017d"},{"field":"PYRAMID_SEX","value":"M"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"0-4"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"5-9"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"10-14"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"15-19"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"20-24"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"25-29"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"30-34"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"35-39"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"40-44"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"45-49"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"50-54"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"55-59"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"60-64"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"65-69"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"70-74"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"75-79"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"80-84"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"85-89"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"90-94"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"95-99"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"100-104"}],"source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_available":"2020-2070","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Broj","comments_limitations":"Grafi\u010dki prikaz podataka iz tabele 1.7.2. ","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.7.8"},"1-7-4":{"indicator_number":"1.7.4","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-07-04.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projekcije vitalne statistike prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Projekcije vitalne statistike prema spolu","indicator_sort_order":"01-07-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projekcije stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_indicator_available":"2020-2070","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.7.4"},"5-1-1":{"indicator_number":"5.1.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj pred\u0161kolskih ustanova prema svojini","graph_type":"line","indicator_name":"Broj pred\u0161kolskih ustanova prema svojini","indicator_sort_order":"05-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Pred\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.1","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","goal_meta_link_text":"UN metadata","computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2016-2023","computation_definitions":"Pred\u0161kolsko vaspitanje i obrazovanje je djelatnost koja obuhvata vaspitanje i obrazovanje, njegu i za\u0161titu djece starosti od \u0161est mjeseci do polaska u osnovnu \u0161kolu i obavlja se u javnim i privatnim pred\u0161kolskim ustanovama.Rad sa djecom u pred\u0161kolskim ustanovama organizuje se u vaspitnim grupama. Vaspitne grupe se osnivaju prema uzrastu djece, vrsti i trajanju programa, sposobnostima, potrebama i interesima djece i roditelja. Vaspitne grupe mogu biti: - Jasli\u010dke, za uzrasni period od \u0161est mjeseci do tri godine, - Vrti\u0107ke za uzrasni period od tri godine do polaska u osnovnu \u0161kolu, - Mje\u0161ovite grupe, formiraju se samo u slu\u010dajevima gdje se ne mogu formirati grupe istog uzrasta. Sva djeca uzrasta od 0 - 6 godina starosti koja su obuhva\u0107ena pred\u0161kolskim obrazovanjem.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.1.1"},"1-6-2":{"indicator_number":"1.6.2","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa nupcijaliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa nupcijaliteta","indicator_sort_order":"01-06-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Zaklju\u010deni i razvedeni brakovi","target_id":"1.6","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_indicator_available":"1996-2022","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Promil","computation_definitions":"Stopa nupcijaliteta predstavlja odnos broja zaklju\u010denih brakova i procijenjenog broja stanovnika (na 1000 stanovnika) u godini posmatranja","computation_calculations":"Stopa nupcijaliteta = broj zaklju\u010denih brakova /procijenjeni broj stanovnika x 1000","comments_limitations":"Stope nupcijaliteta na 1000 stanovnika  za period  1996-2004 izra\u010dunate su na bazi procjena prisutnog stanovni\u0161tva, a za period 2005-2022 izra\u010dunate su u odnosu na procijenjeni  broj stanovnika ura\u0111en na bazi podataka Popisa 2013. godine. ","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.6.2"},"3-5-5":{"indicator_number":"3.5.5","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj babica zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene za\u0161tite","graph_type":"line","indicator_name":"Broj babica zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene za\u0161tite","indicator_sort_order":"03-05-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.5.5"},"3-5-4":{"indicator_number":"3.5.4","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj opstetri\u010dara i ginekologa zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene za\u0161tite","graph_type":"line","indicator_name":"Broj opstetri\u010dara i ginekologa zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene za\u0161tite","indicator_sort_order":"03-05-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.5.4"},"1-6-4":{"indicator_number":"1.6.4","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa divorcijaliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa divorcijaliteta","indicator_sort_order":"01-06-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Zaklju\u010deni i razvedeni brakovi","target_id":"1.6","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_indicator_available":"1996-2022","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Promil","computation_definitions":"Stopa razvedenih brakova na 1000 zaklju\u010denih brakova predstavlja odnos broja razvedenih i broja zaklju\u010denih brakova (na 1000 zaklju\u010denih brakova).","computation_calculations":"Stopa razvedenih brakova na 1000 zaklju\u010denih brakova  = broj razvedenih brakova/broj zaklju\u010denih brakova x 1000.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.6.4"},"7-2-1":{"indicator_number":"7.2.1","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stopa aktivnosti prema dobnim skupinama i spolu (kvartalno)","graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa aktivnosti prema dobnim skupinama i spolu (kvartalno)","indicator_sort_order":"07-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (kvartalni podaci)","target_id":"7.2","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"goal_meta_link_2":null,"computation_units":"Procenat","computation_definitions":"Stopa aktivnosti je udio aktivnog stanovni\u0161tva (radne snage) u ukupnom radno sposobnom stanovni\u0161tvu.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","quality_assurance":"Kao provjera pouzdanosti indikatora koristi se koeficijent varijacije (CV) i interval puzdanosti. U Anketi o radnoj snazi anketi prihva\u0107ena je sljede\u0107a notacija:- ( ) Podatak je manje siguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,20, a jednak ili ve\u0107i od 0,10 ili,  izra\u017eeno u  procentima, 10% \u2264 CV<20%- (( )) Podatak je nesiguran, ako je koeficijent varijacije(CV) manji od 0,30, a jednak ili ve\u0107i od 0,20 ili, izra\u017eeno  u procentima,20% \u2264CV<30%-.Podatak je ekstremno nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV) jednak ili ve\u0107i od 0,30 ili,  izra\u017eeno u procentima CV\u2265 30%.","comments_limitations":"U cilju uskla\u0111ivanja sa EU regulativama i zahtjevima Eurostata, od 2020. godine se provodi postupak kalibracije pondera prema procjenama stanovni\u0161tva po petogodi\u0161njim starosnim grupama i spolu.","national_indicator_available":"2021-2022","comparability_with_international_data":"Anketa o radnoj snazi se provodi u skladu sa standardima i preporukama Me\u0111unarodne organizacije rada (International Labour Organisation - ILO), kao i sa regulativama Evropskog statisti\u010dkog ureda (EUROSTAT): Regulativa (EU) 2019/1700 Evropskog parlamenta i Vije\u0107a od 10. oktobra 2019. godine i Provedbena regulativa Komisije (EU) 2019/2240 \u043ed 16. decembra 2019. godine, kada je rije\u010d o metodologiji, organizaciji, proceduri uzorkovanja, dizajnu upitnika i definicijama zaposlenosti i nezaposlenosti.","page_content":"\n","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"7.2.1"},"3-2-4":{"indicator_number":"3.2.4","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Incidenca karcinoma dojke na 100.000 \u017eenske populacije","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca karcinoma dojke na 100.000 \u017eenske populacije","indicator_sort_order":"03-02-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Karcinomi","target_id":"3.2","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FSZ","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.2.4"},"2-3-2":{"indicator_number":"2.3.2","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo staro 15 i vi\u0161e godina prema najvi\u0161oj zavr\u0161enoj \u0161koli i spolu","graph_type":"bar","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo staro 15 i vi\u0161e godina prema najvi\u0161oj zavr\u0161enoj \u0161koli i spolu","indicator_sort_order":"02-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Obrazovne karakteristike","target_id":"2.3","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","computation_units":"Broj","national_indicator_available":2013,"computation_definitions":"Pod najvi\u0161om zavr\u0161enom \u0161kolom podrazumijeva se vrsta \u0161kole \u010dijim je zavr\u0161avanjem lice/osoba steklo najvi\u0161i nivo obrazovanja i diplomu ili svjedo\u010danstvo/svjedod\u017ebu o zavr\u0161enoj \u0161koli. ","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni ,op\u0107ine.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"2.3.2"},"3-1-5":{"indicator_number":"3.1.5","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stopa mrtvoro\u0111enih","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa mrtvoro\u0111enih","indicator_sort_order":"03-01-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Smrtnost i uzroci smrtnosti","target_id":"3.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.1.5"},"7-1-5":{"indicator_number":"5.7.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo u dobi od 15-24 godine koje nije zaposleno, ne obrazuje se niti se usavr\u0161ava (NEET), prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo u dobi od 15-24 godine koje nije zaposleno, ne obrazuje se niti se usavr\u0161ava (NEET), prema spolu","indicator_sort_order":"05-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Ostalo","target_id":"5.7","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Procenat","computation_definitions":"Stopa nezaposlenosti je udio nezaposlenih lica u ukupnom aktivnom stanovni\u0161tvu.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","quality_assurance":"Kao provjera pouzdanosti indikatora koristi se koeficijent varijacije (CV) i interval puzdanosti. U Anketi o radnoj snazi anketi prihva\u0107ena je sljede\u0107a notacija:- ( ) Podatak je manje siguran, ako je koeficijent varijacije (CV) manji od 0,20, a jednak ili ve\u0107i od 0,10 ili,  izra\u017eeno u  procentima, 10% \u2264 CV<20%- (( )) Podatak je nesiguran, ako je koeficijent varijacije(CV) manji od 0,30, a jednak ili ve\u0107i od 0,20 ili, izra\u017eeno  u procentima,20% \u2264CV<30%-.Podatak je ekstremno nesiguran, ako je koeficijent varijacije (CV) jednak ili ve\u0107i od 0,30 ili,  izra\u017eeno u procentima CV\u2265 30%.","comments_limitations":"Zbog prelaska na novu, redizajniranu metodologiju Ankete o radnoj snazi u 2021. godini do\u0161lo je do prekida serije podataka. Rezultati Ankete o radnoj snazi 2021 i 2022 nisu uporedivi sa rezultatima kontinuirane Ankete o radnoj snazi 2020 i rezultatima godi\u0161njih anketa o radnoj snazi provedenih u periodu od 2006. do 2019. godine. U cilju uskla\u0111ivanja sa EU regulativama i zahtjevima Eurostata, od 2020. godine se provodi postupak kalibracije pondera prema procjenama stanovni\u0161tva po petogodi\u0161njim starosnim grupama i spolu.","national_indicator_available":"2020-2022","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"7.1.5"},"3-6-1":{"indicator_number":"3.6.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stopa upotrebe kontraceptiva","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa upotrebe kontraceptiva","indicator_sort_order":"03-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.6.1"},"5-5-4":{"indicator_number":"5.5.4","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Upisani na magistarske, master i specijalisti\u010dke studije prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Upisani na magistarske, master i specijalisti\u010dke studije prema spolu","indicator_sort_order":"05-05-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2016-2021","computation_definitions":"Visoko\u0161kolske ustanove u Bosni i Hercegovini su univerziteti i visoke \u0161kole. (Okvirni zakon o visokom obrazovanju u BIH, Slu\u017ebeni glasnik BIH, broj 59/07). Univerzitet mo\u017ee imati organizacione jedinice, kao \u0161to su: fakulteti, akademije, visoke \u0161kole ili nau\u010dni instituti, koje izvode nastavni, nau\u010dnoistra\u017eiva\u010dki i umjetni\u010dki rad u jednoj ili vi\u0161e obrazovnih i nau\u010dnih oblasti.U statistici visokog obrazovanja jedinice posmatranja su visoko\u0161kolske ustanova i organizacione jedinice u sastavu istih. Svi upisani i diplomirani studneti na visoko\u0161kolskim ustanovama. Sve osobe koje su magistrirale, specijalizirale i doktorirale u teku\u0107oj godini. Broj studenata (upisanih, diplomiranih, magistara i specijalista, doktoranata) na visoko\u0161kolskim ustanovama.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.5.4"},"5-4-1":{"indicator_number":"5.4.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Upisani u osnovne studijske programe prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Upisani u osnovne studijske programe prema spolu","indicator_sort_order":"05-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (1. ciklus)","target_id":"5.4","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2009-2018","computation_definitions":"Visoko\u0161kolske ustanove u Bosni i Hercegovini su univerziteti i visoke \u0161kole. (Okvirni zakon o visokom obrazovanju u BIH, Slu\u017ebeni glasnik BIH, broj 59/07). Univerzitet mo\u017ee imati organizacione jedinice, kao \u0161to su: fakulteti, akademije, visoke \u0161kole ili nau\u010dni instituti, koje izvode nastavni, nau\u010dnoistra\u017eiva\u010dki i umjetni\u010dki rad u jednoj ili vi\u0161e obrazovnih i nau\u010dnih oblasti.U statistici visokog obrazovanja jedinice posmatranja su visoko\u0161kolske ustanova i organizacione jedinice u sastavu istih. Svi upisani i diplomirani studneti na visoko\u0161kolskim ustanovama. Sve osobe koje su magistrirale, specijalizirale i doktorirale u teku\u0107oj godini. Broj studenata (upisanih, diplomiranih, magistara i specijalista, doktoranata) na visoko\u0161kolskim ustanovama.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.4.1"},"5-3-5":{"indicator_number":"5.3.5","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj nastavnika u srednjim \u0161kolama prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj nastavnika u srednjim \u0161kolama prema spolu","indicator_sort_order":"05-03-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Srednjo\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.3","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Broj","national_indicator_available":"2016-2022","computation_definitions":"\u0160kolom se u statistici smatra skupina u\u010denika koja prati nastavu odre\u0111ene vrste i stepena/stupnja po jedinstvenom planu i programu, bez obzira da li se ta skupina u\u010denika nalazi pod posrednim ili neposrednim rukovodstvom jedne uprave ili ima zajedni\u010dku upravu s drugim \u0161kolskim jedinicama razli\u010ditih vrsta i stepena/stupnja obrazovanja. Svaka geografski odvojena jedinica (odjeljenje) iste vrste smatra se tako\u0111er \u0161kolom (\u0161kolskim odjeljenjem/odjelom).Razredno odjeljenje/odjel predstavlja skupinu u\u010denika koja istovremeno i u istoj prostoriji u\u010di u toku jedne \u0161kolske godine, bilo od jednog ili vi\u0161e nastavnika/u\u010ditelja. Zavr\u0161ni razred je onaj razred kojim u\u010denik zavr\u0161ava \u0161kolovanje u toj \u0161koli. Ponavlja\u010d je u\u010denik koji drugi put ili vi\u0161e puta upisuje isti razred. U\u010denik upu\u0107en da ponavlja razred je onaj u\u010denik koji je na kraju \u0161kolske godine negativno ocijenjen iz tri ili vi\u0161e predmeta (saglasno propisima za tu vrstu \u0161kole) ili onaj koji na kraju \u0161kolske godine ne polo\u017ei popravni, odnosno razredni ispit. Nastavnici su stru\u010dne osobe koje neposredno sa djecom realizuju razli\u010dite programe osnovnog odgoja i obrazovanja.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.3.5"},"5-5-7":{"indicator_number":"5.5.7","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Magistri nauka, masteri i specijalisti prema oblasti obrazovanja","graph_type":"line","indicator_name":"Magistri nauka, masteri i specijalisti prema oblasti obrazovanja","indicator_sort_order":"05-05-07","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.5.7"},"2-4-1":{"indicator_number":"2.4.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo sa pote\u0161ko\u0107ama prema vrsti pote\u0161ko\u0107e, starosnim grupama i spolu","graph_type":"bar","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo sa pote\u0161ko\u0107ama prema vrsti pote\u0161ko\u0107e, starosnim grupama i spolu","indicator_sort_order":"02-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Invaliditet","target_id":"2.4","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","computation_units":"Broj","national_indicator_available":2013,"computation_definitions":"U Popisu 2013. godne, podaci o pote\u0161ko\u0107ama prikupljeni su na osnovu pitanja o vrsti, stepenu i uzroku pote\u0161ko\u0107e. Osobe su mogle da imaju vi\u0161e razli\u010ditih vrsta pote\u0161ko\u0107a, a za svaku pote\u0161ko\u0107u prikupljeni su podaci o stepenu i uzroku pote\u0161ko\u0107e.Podaci se odnose na osobe koje su izjavile da imaju navedenu vrstu pote\u0161ko\u0107e, bez obzira da li osoba ima jednu ili vi\u0161e vrsta pote\u0161ko\u0107a. ","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni ,op\u0107ine.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"2.4.1"},"7-3-1":{"indicator_number":"7.3.1","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Doma\u0107instva koja \u017eive u relativnom siroma\u0161tvu","graph_type":"line","indicator_name":"Doma\u0107instva koja \u017eive u relativnom siroma\u0161tvu","indicator_sort_order":"07-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"\u017divotni standard","target_id":"7.3","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","goal_meta_link_2":null,"computation_units":"Procenat","computation_definitions":"D\u043em\u0430\u0107instv\u043em s\u0435 sm\u0430tr\u0430 sv\u0430k\u0430 p\u043er\u043edi\u010dn\u0430 ili drug\u0430 z\u0430\u0458\u0435dnic\u0430 osoba k\u043e\u0458e z\u0430\u0458\u0435dn\u043e st\u0430nu\u0458u i z\u0430\u0458\u0435dni\u010dki tr\u043e\u0161\u0435 sv\u043e\u0458\u0435 prih\u043ed\u0435 z\u0430 p\u043edmir\u0435nj\u0435 \u043esn\u043evnih \u017eiv\u043etnih p\u043etr\u0435b\u0430, b\u0435z \u043ebzir\u0430 d\u0430 li s\u0435 svi \u010dl\u0430n\u043evi st\u0430ln\u043e n\u0430l\u0430z\u0435 u m\u0458\u0435stu gd\u0458\u0435 \u0458\u0435 n\u0430st\u0430nj\u0435n\u043e d\u043em\u0430\u0107instv\u043e ili n\u0435ki \u043ed njih privr\u0435m\u0435n\u043e b\u043er\u0430v\u0435 u drug\u043em n\u0430s\u0435l\u0458u \u043edn\u043esn\u043e str\u0430n\u043e\u0458 dr\u017e\u0430vi, zb\u043eg r\u0430d\u0430, \u0161k\u043el\u043ev\u0430nj\u0430 ili iz drugih r\u0430zl\u043eg\u0430.Sir\u043em\u0430\u0161tv\u043e \u0458\u0435 d\u0435finis\u0430n\u043e \u0435kviv\u0430l\u0435ntnim izd\u0430cim\u0430 z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju d\u043em\u0430\u0107inst\u0430v\u0430 k\u043e\u0458i su isp\u043ed st\u0430nd\u0430rdn\u043eg pr\u0430g\u0430, k\u043e\u0458i \u0458\u0435 g\u043edi\u0161nj\u0435 p\u043est\u0430vl\u0458\u0435n n\u0430 60,0% m\u0435di\u0458\u0430n\u0435 m\u0458\u0435s\u0435\u010dnih iz\u0458\u0435dn\u0430\u010d\u0435nih izd\u0430t\u0430k\u0430 d\u043em\u0430\u0107inst\u0430v\u0430. Medijana iz\u0458\u0435dn\u0430\u010d\u0435nih izd\u0430t\u0430k\u0430 z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju pr\u0435dst\u0430vl\u0458\u0430 m\u0458\u0435ru pr\u043esp\u0435rit\u0435t\u0430 u z\u0435ml\u0458i: d\u043em\u0430\u0107instv\u0430 k\u043e\u0458\u0430 im\u0430\u0458u m\u0458\u0435s\u0435\u010dn\u0435 izd\u0430tk\u0435 isp\u043ed 60,0% \u043ev\u0435 m\u0435di\u0458\u0430n\u0435 sm\u0430tr\u0430\u0458u s\u0435 sir\u043em\u0430\u0161nim. V\u0435li\u010din\u0430 sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430 predstavlja pr\u043ec\u0435n\u0430t sir\u043em\u0430\u0161nih d\u043em\u0430\u0107inst\u0430v\u0430","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","national_indicator_description":"Lini\u0458\u0430 sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430 predstavlja pr\u0430g u \u043edn\u043esu n\u0430 izd\u0430tk\u0435 z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju p\u043e k\u043e\u0458\u0435m s\u0435 d\u043em\u0430\u0107instv\u0430 svrst\u0430v\u0430\u0458u u k\u0430t\u0435g\u043eri\u0458u sir\u043em\u0430\u0161nih d\u043em\u0430\u0107inst\u0430v\u0430 i \u043enih k\u043e\u0458\u0430 nisu sir\u043em\u0430\u0161n\u0430. R\u0435l\u0430tivn\u0430 lini\u0458\u0430 sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430 \u0458\u0435 p\u043est\u0430vl\u0458\u0435n\u0430 n\u0430 60% m\u0435di\u0458\u0430n\u0435 iz\u0458\u0435dn\u0430\u010d\u0435nih m\u0458\u0435s\u0435\u010dnih izd\u0430t\u0430k\u0430 z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju. Sir\u043em\u0430\u0161tv\u043e \u0458\u0435 prema tome d\u0435finis\u0430n\u043e u r\u0435l\u0430tivn\u043em smislu i z\u0430visi \u043e distribuci\u0458i izd\u0430t\u0430k\u0430 z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju unut\u0430r st\u0430n\u043evni\u0161tv\u0430. Sir\u043em\u0430\u0161tv\u043e n\u0435 p\u043edr\u0430zumi\u0458\u0435v\u0430 s\u0430m\u043e n\u0435d\u043est\u0430t\u0430k n\u0435\u043eph\u043ednih d\u043eb\u0430r\u0430 i uslug\u0430, n\u0435g\u043e i n\u0435p\u043ev\u043el\u0458\u0430n st\u0430tus u k\u043e\u0458\u0435m s\u0435 n\u0430l\u0430z\u0435 n\u0435k\u0430 d\u043em\u0430\u0107instv\u0430 k\u0430d\u0430 s\u0435 up\u043er\u0435d\u0435 s\u0430 drugim: sir\u043em\u0430\u0161ni su \u043eni k\u043e\u0458i p\u043es\u0458\u0435du\u0458u m\u0430nj\u0435.","quality_assurance":"Iz vi\u0161\u0435 r\u0430zl\u043eg\u0430, \u043ev\u0430\u0458 tip \u0430nk\u0435t\u0435 im\u0430 \u043egr\u0430ni\u010d\u0435nu vri\u0458\u0435dn\u043est u \u0430n\u0430lizi sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430. \u0410nk\u0435t\u0430 s\u0435 \u043edn\u043esi n\u0430 p\u043e\u0458\u0435dinc\u0435 k\u043e\u0458i \u017eiv\u0435 u Federaciji B\u043esne i H\u0435rc\u0435g\u043evine i n\u0435 ukl\u0458u\u010du\u0458\u0435 lic\u0430 k\u043e\u0458\u0430 \u017eiv\u0435 u k\u043el\u0435ktivnim instituci\u0458\u0430m\u0430 (u st\u0430r\u0430\u010dkim d\u043em\u043evim\u0430, p\u043epr\u0430vnim d\u043em\u043evim\u0430, z\u0430tv\u043erim\u0430, itd.). P\u043er\u0435d t\u043eg\u0430, iskl\u0458u\u010du\u0458u s\u0435 i b\u0435sku\u0107nici \u0458\u0435r \u0458\u0435 uz\u043er\u0430k r\u0430\u0111\u0435n n\u0430 \u043esn\u043evu \u043ekvir\u0430 n\u0430st\u0430nj\u0435nih st\u0430mb\u0435nih \u0458\u0435dinic\u0430. Pr\u0435m\u0430 t\u043em\u0435, \u0430nk\u0435t\u0430 n\u0435 m\u043e\u017e\u0435 d\u0430ti inf\u043erm\u0430ci\u0458\u0435 \u043e usl\u043evim\u0430 \u017eiv\u043et\u0430 u \u0435kstr\u0435mn\u043e l\u043e\u0161im situ\u0430ci\u0458\u0430m\u0430. \u0410li b\u0435z \u043ebzir\u0430 n\u0430 t\u043e, \u0430nk\u0435t\u0430 \u043est\u0430\u0458\u0435 gl\u0430vni izv\u043er inf\u043erm\u0430ci\u0458\u0430 z\u0430 pr\u043ec\u0458\u0435n\u0435 sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430 u Federaciji B\u043esne i H\u0435rc\u0435g\u043evine, i m\u043er\u0430 s\u0435 k\u043eristiti k\u0430\u043e r\u0435f\u0435r\u0435nc\u0430 z\u0430 bil\u043e k\u043e\u0458u \u0430n\u0430lizu \u043ev\u0435 p\u043e\u0458\u0430v\u0435.","comparability_with_international_data":"Z\u0430 \u0430n\u0430lizu sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430 pr\u0435dst\u0430vl\u0458\u0435nu u \u043ev\u043em p\u043egl\u0430vl\u0458u, k\u043eri\u0161t\u0435n\u0430 \u0458\u0435 \u0435vr\u043epsk\u0430 st\u0430nd\u0430rdn\u0430 m\u0435t\u043ed\u043el\u043egi\u0458\u0430. Pr\u0435m\u0430 \u043ev\u043e\u0458 m\u0435t\u043ed\u043el\u043egi\u0458i sir\u043em\u0430\u0161tv\u043e \u0458\u0435 d\u0435finis\u0430n\u043e \u0435kviv\u0430l\u0435ntnim izd\u0430cim\u0430 z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju d\u043em\u0430\u0107inst\u0430v\u0430 k\u043e\u0458i su isp\u043ed st\u0430nd\u0430rdn\u043eg pr\u0430g\u0430, k\u043e\u0458i \u0458\u0435 g\u043edi\u0161nj\u0435 p\u043est\u0430vl\u0458\u0435n n\u0430 60,0% m\u0435di\u0458\u0430n\u0435 m\u0458\u0435s\u0435\u010dnih iz\u0458\u0435dn\u0430\u010d\u0435nih izd\u0430t\u0430k\u0430 d\u043em\u0430\u0107inst\u0430v\u0430. \u041ev\u0430 d\u0435finici\u0458\u0430 usv\u043e\u0458\u0435n\u0430 \u0458\u0435 n\u0430 niv\u043eu \u0415vr\u043epsk\u0435 uni\u0458\u0435 k\u0430\u043e r\u0430dn\u0430 d\u0435finici\u0458\u0430 1984. g\u043edin\u0435 pr\u0435m\u0430 \u043edluci S\u0430v\u0458\u0435t\u0430 \u0415vr\u043ep\u0435, i gl\u0430si: -Sir\u043em\u0430\u0161n\u0430 su lic\u0430, p\u043er\u043edic\u0435 i grup\u0430 lic\u0430 \u010di\u0458i su r\u0435sursi (m\u0430t\u0435ri\u0458\u0430lni, kulturni i dru\u0161tv\u0435ni) \u043egr\u0430ni\u010d\u0435ni u t\u043elik\u043e\u0458 m\u0458\u0435ri d\u0430 ih iskl\u0458u\u010du\u0458u iz \u043en\u043eg minimum\u0430 k\u043e\u0458i s\u0435 tr\u0430\u017ei z\u0430 \u017eiv\u043et u z\u0435ml\u0458i \u010dl\u0430nici u k\u043e\u0458\u043e\u0458 \u017eiv\u0435.","other_information":"D\u0435finitivn\u043e sir\u043em\u0430\u0161n\u0430 d\u043em\u0430\u0107instv\u0430 su d\u043em\u0430\u0107instv\u0430 s\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nj\u043em isp\u043ed 50% m\u0435di\u0458\u0430n\u0435 pril\u0430g\u043e\u0111\u0435n\u0435 p\u043etr\u043e\u0161nj\u0435. Sl\u0430b\u043e sir\u043em\u0430\u0161n\u0430 d\u043em\u0430\u0107instv\u0430 su d\u043em\u0430\u0107instv\u0430 s\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nj\u043em izm\u0435\u0111u 50% i 60% m\u0435di\u0458\u0430n\u0435 pril\u0430g\u043e\u0111\u0435n\u0435 p\u043etr\u043e\u0161nj\u0435.  D\u043em\u0430\u0107instv\u0430 n\u0430 gr\u0430nici sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430 su d\u043em\u0430\u0107instv\u0430 s\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nj\u043em izm\u0435\u0111u 60% i 70% m\u0435di\u0458\u0430n\u0435 pril\u0430g\u043e\u0111\u0435n\u0435 p\u043etr\u043e\u0161nj\u0435.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"7.3.1"},"3-2-1":{"indicator_number":"3.2.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Incidenca karcinoma cerviksa","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca karcinoma cerviksa","indicator_sort_order":"03-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Karcinomi","target_id":"3.2","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.2.1"},"1-1-1":{"indicator_number":"1.1.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_title":"Vitalna statistika prema spolu (\u017eivoro\u0111eni, umrli i prirodni prira\u0161taj)","graph_type":"line","indicator_name":"Vitalna statistika prema spolu (\u017eivoro\u0111eni, umrli i prirodni prira\u0161taj)","indicator_sort_order":"01-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Prirodno kretanje stanovni\u0161tva","target_id":"1.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link_text":"UN metadata","computation_units":"Broj","national_indicator_available":"1996-2023","computation_definitions":"\u017divoro\u0111enim djetetom smatra se svako dijete koje pri ro\u0111enju di\u0161e i pokazuje druge znakove \u017eivota kao \u0161to su kucanje srca, pulsiranje pup\u010dane vrpce i jasni pokreti voljnih mi\u0161i\u0107a. \n Ako dijete ubrzo nakon poroda umre, prvo se registruje kao \u017eivoro\u0111eno, a zatim kao umrlo dojen\u010de. Smrt je stalni prestanak svih znakova \u017eivota u bilo koje vrijeme nakon \u0161to se desilo ro\u0111enje (prestanak vitalnih funkcija bez mogu\u0107nosti o\u017eivljavanja). Ova definicija isklju\u010duje mrtvoro\u0111enja koja se posebno definiraju. \n Prirodni prira\u0161taj/prirast, odnosno prirodni pad stanovni\u0161tva je razlika izme\u0111u broja \u017eivoro\u0111ene djece i broja umrlih osoba u godini posmatranja.","computation_calculations":"J=N-M \n J- Prirodni prira\u0161taj \n N- Broj \u017eivoro\u0111enih \n M- Broj umrlih","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni.","comments_limitations":"Podaci za FBiH su zbir podataka za deset kantona.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.1.1"},"1-6-3":{"indicator_number":"1.6.3","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Razvedeni brakovi","graph_type":"line","indicator_name":"Razvedeni brakovi","indicator_sort_order":"01-06-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Zaklju\u010deni i razvedeni brakovi","target_id":"1.6","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_indicator_available":"1996-2022","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni.","computation_units":"Broj","computation_definitions":"Razvod braka je krajnji zakonski raspad braka tj. ono odvajanje mu\u017ea i \u017eene koje stranama daje pravo da ponovo stupe u brak po gra\u0111anskim, vjerskim i/ili drugim odredbama, sukladno sa zakonima svake zemlje. ","comments_limitations":"Podaci za FBiH su zbir podataka za deset kantona. ","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.6.3"},"5-7-3":{"indicator_number":"5.7.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo staro 10 i vi\u0161e godina prema pismenosti i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo staro 10 i vi\u0161e godina prema pismenosti i spolu","indicator_sort_order":"05-07-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Ostalo","target_id":"5.7","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"5.7.3"},"1-2-2":{"indicator_number":"1.2.2","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa ukupnog fertiliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa ukupnog fertiliteta","indicator_sort_order":"01-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Fertilitet","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","computation_calculations":"5x (zbir starosno-specifi\u010dnih stopa fertiliteta za svaku petogodi\u0161nju starosnu grupu \u017eena od 15 do 49 godina \u017eivota)/1000","computation_definitions":"Stopa ukupnog fertiliteta predstavlja ukupan broj \u017eivoro\u0111ene djece na jednu \u017eenu, odnosno zbir specifi\u010dnih stopa fertiliteta.","comments_limitations":"Stope nataliteta na 1000 stanovnika  za period  1996-2004 izra\u010dunate su na bazi procjena prisutnog stanovni\u0161tva, a za period 2005-2022 izra\u010dunate su u odnosu na procijenjeni  broj stanovnika ura\u0111en na bazi podataka Popisa 2013. godine. ","computation_units":"Promil","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","national_indicator_available":"1996-2023","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.2.2"},"2-2-2":{"indicator_number":"2.2.2","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_title":"Doma\u0107instva prema poljoprivrednoj aktivnosti","graph_type":"bar","indicator_name":"Doma\u0107instva prema poljoprivrednoj aktivnosti","indicator_sort_order":"02-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Doma\u0107instva i porodice","target_id":"2.2","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","computation_units":"Broj","national_indicator_available":2013,"computation_definitions":"Doma\u0107instvo koje obavlja poljoprivrednu aktivnost predstavlja doma\u0107instvo koje je dalo odgovor u Popisu stanovni\u0161tva, doma\u0107instava i stanova u BiH 2013. godine da je:- u posljednjih 12 mjeseci koristilo/obra\u0111ivalo poljoprivredno zemlji\u0161te za poljoprivrednu proizvodnju na teritoriji Bosne i Hercegovine: oranice i ba\u0161te/vrtove, vo\u0107njake, vinograde, rasadnike i ostale stalne zasade (vrbici,zasadi novogodi\u0161njih jelki za komercijalne svrhe i sl.), livade i pa\u0161njake;- ili na dan Popisa uzgajalo stoku, perad ili p\u010dele, uklju\u010duju\u0107i uzgoj ribe i gljiva.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"2.2.2"},"3-5-3":{"indicator_number":"3.5.3","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Broj doktora medicine zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene za\u0161tite prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj doktora medicine zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene za\u0161tite prema spolu","indicator_sort_order":"03-05-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"3.5.3"},"1-4-4":{"indicator_number":"1.4.4","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Prosje\u010dna dob prilikom sklapanja prvog braka prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Prosje\u010dna dob prilikom sklapanja prvog braka prema spolu","indicator_sort_order":"01-04-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva","target_id":"1.4","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","national_indicator_available":"1996-2022","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"1.4.4"},"1-8-2":{"indicator":"1.8.2","target_id":"1.8","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-08-02","indicator_name":"Procjene stanovni\u0161tva prema dobnim skupinama i spolu","graph_title":"Procjene stanovni\u0161tva prema dobnim skupinama i spolu"},"2-1-2":{"indicator_number":"2.1.2","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 426 KB)","graph_title":"Stanovni\u0161tvo prema dobnim skupinama i spolu","graph_type":"bar","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo prema dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"02-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Demografski podaci","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-02.pdf","computation_units":"Broj","national_indicator_available":2013,"computation_definitions":"Starosno-spolna struktura stanovni\u0161tva predstavlja najva\u017eniju demografsku odliku svake populacije. Struktura stanovni\u0161tva po starosti i spolu se formira u du\u017eem periodu, pod direktnim utjecajem kretanja nataliteta i mortaliteta, ali imigratornih tokova stanovni\u0161tva. Aktuelni starosno-spolni sastav stanovni\u0161tva stoga predstavlja jasnu sliku dosada\u0161njeg razvoja svake populacije i istovremeno, u velikoj mjeri, uslovljava budu\u0107e promjene u kretanju stanovni\u0161tva. Starost stanovni\u0161tva iskazuje se u navr\u0161enim godinama \u017eivota, prema stanju na dan 30. septembra/rujna 2013. godine u 24. 00 sata, \u0161to predstavlja kriti\u010dni momenat Popisa.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH, kantoni.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"2.1.2"},"6-1-2":{"indicator_number":"6.1.2","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Bruto doma\u0107i proizvod (BDP) po stanovniku","graph_type":"line","indicator_name":"Bruto doma\u0107i proizvod (BDP) po stanovniku","indicator_sort_order":"06-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Bruto doma\u0107i proizvod (BDP)","target_id":"6.1","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"6","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"FZS","source_url_1":null,"computation_units":"Valuta","computation_definitions":"BDP po glavi stanovnika je\u00a0zbir bruto dodane vrijednosti svih rezidentnih proizvo\u0111a\u010da u privredi plus svi porezi na proizvode (minus subvencije) koji nisu uklju\u010deni u vrednovanje proizvodnje, podijeljen sa brojem stanovnika sredinom godine.","national_geographical_coverage":"Federacija BiH.","national_indicator_available":"2005-2022","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-05","national_data_updated_date":"2024-11-05","national_metadata_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","national_data_update_url_text":"2024-11-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demografijafbih/populationData-data/commit/0b988e74a495fa8e627076d56153e1dff4c91166","indicator":"6.1.2"}}